<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on ALC Beijing</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/</link><description>Recent content in Posts on ALC Beijing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 26 Jan 2021 11:18:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ALC Beijing Episode #8 Apache ECharts 孵化之路</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-8-echarts/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 11:18:04 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-8-echarts/</guid><description>音频编辑: 余梓寒
文案: 姜宁,余梓寒
内容梗概 作为一个前端开发人员，你在制作各种报表的时候，一定离不开一个非常棒的project，那就是Apache ECharts。Apache ECharts 用 JavaScript 编写，基于支持 Canvas 和 SVG 的 ZRender 渲染引擎，提供了一系列动态的、高度可定制的图表类型，包括线图、柱图、散点图、饼图、雷达图、K 线图、仪表图、漏斗图、热力图等。最新发布的Apache ECharts 5 通过在动画叙事、优化的可视化设计、交互体验、性能提升、开发体验、国际化、可访问性等方面的 15 项新功能和改进，让开发者更容易讲述数据背后的故事。
最近 Apache ECharts 从Apache软件基金会孵化器毕业成为顶级项目， ALC Beijing 非常有幸邀请到了Apache ECharts PMC成员，请他们来给大家去分享在从孵化器项目到Apache顶级项目背后的故事。看看他们是怎样吸引全世界的开发者，如何维护社区的日常运营，以及在构建社区过程中遇到了什么的问题，这些问题又是如何解决的。
时间线 时间区间 精彩话语提炼 02:27～～03:32 Apache ECharts项目进入Apache的孵化器的初衷 03:33～～09:43 如何吸引国内外开发者，如何激励贡献者 09:45～～13:41 如何降低开发者参与的门槛，Apache ECharts有妙招 16:21～～17:59 Aapche ECharts PMC是如何进行项目维护的 18:59～～21:26 姜老师点评Apache Way和发展新用户的关系 21:55～～28:16 Apache项目邮件列表相关问题 27:28～～30:40 Github issue 讨论的问题 32:51～～34:20 Apache Mentor 对邮件列表的建议 34:45～～36:55 Apache发版的问题 39:27～～44:08 用户量多了的烦恼&amp;ndash;如何面对用户反馈的问题 45:44～～48:13 Apache ECharts 5.</description></item><item><title>从初识社区到融入社区</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/chaoss_meetup_sharing/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/chaoss_meetup_sharing/</guid><description>推荐语：夏小雅是华东师范大学数据学院的在读研究生，也是X-lab成员之一。我认识小雅还是在去年年初的时候，我和她聊了一下她选的ServiceComb的实践项目，当时能感觉得到她参与开源的经验还很少；后续在CHOASS 项目例会中发现她逐渐活跃起来，逐步在社区中找到自己的位置了；在刚刚结束的 CHOASS Shanghai Meetup，小雅忙前忙后俨然成为一个在 CHOASS 社区很相当活跃的活动组织者。
&amp;ndash; ALC Beijing 发起人 姜宁
CHAOSS CHAOSS（Community Health Analytics Open Source Software）是Linux基金会下专注于开源社区度量标准与软件开发的开源项目。从风险、演化、多样性、价值等角度持续制定与发布指标。
今年参与CHAOSS项目的经历毫无疑问是我的2020最浓墨重彩的一笔，最初只是在每周的开放会议中旁观，偶尔提出一些小的讨论，到六月份开始申请Season of Docs，成为一名技术文档撰写的实习生，到12月开始筹划CHAOSS在中国的第一次Meetup，最终以12月27日Meetup的圆满成功作为落幕。
从OS Revolution掀起开源革命到现在，“开源”两个字所代表的绝不仅仅是代码开放。依托项目构筑起的社区是一种基于技术的新型数字化组织架构，如何定义一个好的开源社区？依据什么进行开源治理？到现在也很难有体系将这件事完整的讲清楚，这也是CHAOSS这个项目的价值所在，即便我们也很难说CHAOSS的指标体系是合理的、完善的，但是一个为开源度量而存在项目，本身就具有着无穷价值。
我最感兴趣的是其中“多样性与包容性（D&amp;amp;I）”这个小组的内容，一个致力于定义社区健康度的社区本身应该是相对健康的，一个讨论开源社区D&amp;amp;I指标的小组本身是多样和包容的，这也的确是CHAOSS给我的实际感受。D&amp;amp;I小组用耐心与包容度鼓励着我这个社区新人，并让我意识到任何形式的贡献都是有意义的。
Google Season of Docs 也是在一次D&amp;amp;I组会上，我得知了Season of Docs这个项目，并产生了申请试试的想法。申请期间我的选题同时有另外两位竞争者，一位来自印度一位来自非洲，我能清晰感受到他们显然是比我更加熟练的英文使用者，因此在这个过程中也感受到了巨大压力。在回答Micro Task和编写proposal时，我格外注意语法和文档的结构性；那段时间几乎每次D&amp;amp;I组会和项目的小会我都会参加，或许也是因此赢得了选拔。
我的两位导师都非常年轻，实习过程几乎是交朋友的过程，十分快乐。虽然有时候会因为口语交流和时差问题感到压力，但是每次线上见面，听到对方的“How you doing today？”，听到对方对于每周我并不认为自己做的十分好的工作不吝赞美，还是感到十分温馨。
CHAOSS Shanghai Meetup 12月份，我的Season of Docs之旅正式结束，我向社区提出在中国举办一次local meetup，得到的反馈与支持是我完全没有意料到的，社区给予了能够给的所有支持，提供过往经验、材料和日程建议。很多人表达了无法现场参加的遗憾，并希望通过录制video或线上接入来Backup。
这把火瞬间烧的旺盛，我也备受鼓舞。得益于X-lab、华为、微软Reactor的老师们的支撑，从建立官网注册链接、制作海报、收集来自社区的video和材料，在邮件列表上协调与沟通，我从备受鼓励的角色变成了鼓励与赞扬他人的角色，这种角色转换的过程奇妙而充满了成就感，仿佛是传承，又像是传染 - - 好的社区氛围也是具有传染性的，好的氛围往往会有奇妙的化学反应。
这是我第一次办一场Meetup，过程中避免不了手忙脚乱，最大的考验是它的琐碎性与细节性，以及在这个过程中如何协调与沟通。现在回想那段时间，几乎很难完全沉下心来，因为常常会被Meetup的琐碎细节打断，我的一个总结是，负责一场活动是避免不了与零碎事情打交道的，但是可以给自己设一段时间来集中处理，而不是被各种状况牵着走。另外一个心得是，社区中的志愿者是需要激励机制的，在给大家分发任务前，将回馈机制亮出来（礼品、餐食等）会更有说服力。
社区通关攻略 新人对于一个社区是格外珍贵的，这点我深有体会，在我最初在邮件列表、在会议中开始发声，我收到的回应和鼓励格外多，我的一些小建议会被记录在会议文档里，标注上我的名字。所以千万别觉得你作为一个新来者，就是这个社区的“场外观众”。
多去提问，最基础的问题有时候最有意义，它会给项目维护者带来不同的视角。我最初参与项目时，对于其中“Event”指的是什么就产生了错误理解，但是这也让大家意识到需要对项目的术语在文档中做好定义。
刷脸熟非常重要，不要总徘徊在场外，也不需要抱着做了一定的贡献才能融入进去的想法。哪怕还没想好做什么，在邮件列表或者GitHub上做一个自我介绍，表达想要贡献的心情。在社区中，你总能得到帮助的。
不要因为你的英语不够纯正，或者有语法错误就不开口。有时候只需要几个单词对方就可以听懂，而get到双方的意思才是交流的核心。在沟通的过程中你大概率会受到鼓励，从而越来越应付自如。
参与开源社区不需要你一定是个技术大牛，社区中的非代码贡献种类繁多，并且意义同等重要。CHAOSS项目有一个指标定义出了开源社区中可能有的贡献类型：
作为新手区的我们，除代码外可以做的贡献类型也十分丰富，这些贡献类型也是多交叉学科的。例如翻译和本地化、文档撰写、设计工作、社交媒体的运营管理、用户支持和答疑、法律咨询、社区沟通和管理、组织活动或在活动上作为一个speaker。像我从写项目文档到组织CHAOSS上海Meetup，就是典型的非代码贡献。</description></item><item><title>ALC Beijing Episode #7 点亮计划暑期2020优秀学生导师经验分享</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-7-summer2020/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 11:18:04 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-7-summer2020/</guid><description>内容梗概 在校大学生作为开源贡献者参与到顶级开源项目中，这对很多同学来说是一件很遥远而又陌生的事情。“不知道如何参与开源项目”、“不知道如何玩转社区”、“不知道如何和社区成员交流沟通”等问题，将跃跃欲试的同学们拦在开源项目的大门之外。
2020年暑假，中科院软件所发起来了一个非常好的学生暑期实习计划&amp;ndash;“点亮计划暑期2020”。这个计划鼓励研究人员、开源爱好者、在校师生参与开源软件的开发与维护，促进开源软件在国内的发展和优秀开源软件社区建设，增加开源项目在国内的活跃度，在开源领域与世界接轨。 这次“点亮计划暑期2020”通过开源社区导师出题，在校学生根据导师出的题目题目进行方案设计并提向导师提起项目申请，导师在选定实习学生之后，学生会在导师的指导下进行为期三个月时间远程实习，实际参与的开源软件项目的开发与维护。
今年的“点亮计划暑期2020”涌现出来了很多优秀的学生和导师，值得一提的是有三名学生成为Apache项目的Committer，并获得了“点亮计划暑期2020”优秀学生&amp;ndash;最有潜力奖。 这次 ALC Beijing 特别邀请到了这三位新晋成为 Apache Committer 的学生以及他们的导师一同与我们分享他们参与暑期2020的心路历程，介绍一下大家是如何进行项目申请以及如何与导师沟通协作的。
收听本次播客，你还将会收获：开源项目中如何给我的科研带来了灵感；参与开源我接触了很多学校中学习不到的新知识；开源社区提升了我的自信心，拓宽了我的视野……
时间线 时间区间 精彩话语提炼 00:10 ～～ 04:30 点亮计划暑期2020背景介绍。 04:35 ～～ 08:39 嘉宾个人介绍。 08:50 ～～ 12:18 吴舒旸同学介绍自己申请暑期2020计划的经历。 12:51 ～～ 15:34 作为导师大家是如何看待暑期2020计划。 15:51 ～～ 19:30 姜宁分享了他在GSoC当导师和在暑期2020计划当导师的不同体验。 19:45 ～～ 24:00 导师如何对学生的提案进行筛选的（导师特别喜欢主动性强的学生）。 25:01 ～～ 32:00 张可同学，江华禧，吴舒旸分享他的选题和项目申请经验。 35:01 ～～ 42:05 陈军旭，吴舒旸分享了导师和学生是如何进行沟通。 42:20 ～～ 47:36 柯振旭分享了如何拉近与学生之间距离的小贴士。 47:40 ～～ 52:36 张可，江华禧同学结合他的任务分享了他和导师交流的心得。 52:53 ～～ 56:51 柯振旭分享了如何平衡日常工作与辅导学生时间，以及当“学生鼓励师”的经验。 57:30 ～～ 67:55 成为Committer之后，大家对开源社区，对导师又有什么新的认识？ 请收听 本期嘉宾 江华禧：中国科学院大学硕士在读，Apache SkyWalking Committer，研究方向有智能软件工程，自然语言处理。</description></item><item><title>ALC Beijing Episode #6 IoTDB 背后的科研故事（上）</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-6-1-apache-iotdb/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 11:18:04 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-6-1-apache-iotdb/</guid><description>内容梗概 一提到高校的科研，大家想到都是发论文，博士五年的输出往往都是顶会论文。而在Apache软件基金会的很多知名项目（Apache Spark, Apache Mesos)都是出自于博士生之手，这些博士不但依托自己创建的开源项目发了论文，还创业成立了自己的公司。今天非常有幸请到了 Apache IoTDB 项目背后的博士生们给我们讲一下，一个来自于高校的Apache项目背后的科研故事。
时间线 时间区间 精彩话语提炼 00:10 ～～ 03:16 本次嘉宾的自我介绍 03:20～～ 05:36 创立IoTDB的原因 05:50～～ 09:00 为什么IoTDB会开源 09:12～～ 15:00 高校做开源与高校考核体制冲突的问题, 如何在论文和软件系统之间找到平衡点。 15:11 只有真的做出来一个被市场认可的东西，它才是一个能有长久生命力的东西，而不是一篇引用很高的论文。 15:20～～ 24:36 黄向东读博士期间很难拿奖学金到乔嘉林申请国家奖学金的故事 25:20～～ 28:36 在清华博士开题毕业的相关要求 30:53～～ 45:36 高校如何更好的去开展开源项目 46:53～～ 54:55 如何让老师和同学们公开的交流起来 请收听 本期嘉宾 黄向东： Apache IoTDB 项目VP，清华大学清华软件学院助理研究员</description></item><item><title>ALC Beijing Episode #6 IoTDB 背后的科研故事（下）</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-6-2-apache-iotdb/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 11:18:04 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-6-2-apache-iotdb/</guid><description>内容梗概 一提到高校的科研，大家想到都是发论文，博士五年的输出往往都是顶会论文。而在Apache软件基金会的很多知名项目（Apache Spark, Apache Mesos)都是出自于博士生之手，这些博士不但依托自己创建的开源项目发了论文，还创业成立了自己的公司。今天非常有幸请到了 Apache IoTDB 项目背后的博士生们给我们讲一下，一个来自于高校的Apache项目背后的科研故事。
时间线 时间区间 精彩话语提炼 00:10 ～～ 02:16 信息分享的同时要有很多的检索机制来查找 03:00～～ 05:11 高校是开源事业发展的沃土 05:12～～ 10:00 IoTDB 进入Apache软件基金会孵化的故事， 10:12～～ 15:00 为什么IoTDB选择Apache软件基金会 15:10 ～～ 20:30 Apache IoTDB孵化前后Community的变化，德国老外也到微信群里聊天 21:07～～ 23:00 Apache IoTDB是如何保持Open的 23:13～～ 35:36 Apache IoTDB在孵化过程中遇到的转折点，如何处理人员流动的问题？ 30:53～～ 39:36 开源是一个长跑，如何坚持下来？ 39:53～～ 43:55 王伟老师访谈总结 请收听 本期嘉宾 黄向东： Apache IoTDB 项目VP，清华大学清华软件学院助理研究员</description></item><item><title>暑期 2020 活动学生（张可）心得分享</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/summer2020_activity_sharing2/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/summer2020_activity_sharing2/</guid><description>引言 如果能结合自己的科研学习述求参与到实际的开源项目中，既能为自己的后续的科研工作助力，又能在开源社区结识到一群志同道合的小伙伴，并且还能得到项目导师的指导，同时还能有一定的经济收益。
暑期2020涌现出来了很多优秀的学生和导师， 这次 ALC Beijing 特别邀请张可给我们带来他参与暑期2020的心路历程， 让我们看看一个在校学生，一个编程技术爱好者，如何通过加入社区项目快速成长的故事。另外打一个广告，ALC Beijing 即将推出暑期 2020 的导师同学的访谈播客，敬请关注。
今年暑假期间我参加了开源软件供应链点亮计划—暑期 2020 的活动，在这个活动中，我主要参加了 Apache SkyWalking 的 Python Agent 的开发，最终项目顺利结项并获得了”最具潜力奖“，今天我想分享一下我参与这个活动以及开源社区的感受与收获。
缘起 其实我在参加暑期 2020 活动之前就听说过 SkyWalking 了。我研究生的主要研究方向是微服务和云原生，组里的学长们之前就在使用 SkyWalking 进行一些研究工作，也是通过他们，我了解到了 OpenTracing, SkyWalking 等与微服务相关的 Tracing 工具以及 APM 等，当时我就在想如果有机会可以深度参加这些开源项目就好了。 巧的是，也正是在差不多的时候，本科的一个学长发给了我暑期 2020 活动的链接，我在其中惊喜的发现了 SkyWalking 项目。
虽然说想要参与 SkyWalking 的开发，但是真的有了机会我却有一些不自信——这可是 Star 上万的 Apache 顶级项目。万幸的是在暑期 2020 活动中，每一个社区都提供了很多题目以供选择，想参与的同学可以提前对要做的事情有所了解，并可以提前做一些准备。我当时也仔细地浏览了项目列表，最终决定申请为 Python Agent 支持 Flask 或 Django 埋点的功能。当时主要考虑的是，我对 Python 语言比较熟悉，同时也有使用 Flask 等 web 框架进行开发的经验，我认为应该可以完成项目要求。为了能让心里更有底一些，我阅读了 Python Agent 的源码，写下了对项目需要做的工作的理解，并向项目的导师柯振旭发送了自荐邮件，最终被选中去完成这个项目。
过程 被选中后我很激动，也把这份激动化作了参与开源的动力。我在进一步阅读源码，搭建本地环境后，用了三周左右的时间完成了 Django 项目的埋点插件的开发，毕竟我选择的项目是一个低难度的项目，而我在 Python web 方面也有一些经验。在这之后，我的导师和我进行了沟通，在我表达了想要继续做贡献的意愿之后，他给我建议了一些可以进一步进行贡献的方向，我也就继续参与 Python Agent 的开发。接下来，我陆续完成了 PyMongo 埋点插件, 插件版本检查机制, 支持使用 kafka 协议进行数据上报等功能。在提交了暑期 2020 活动的结项申请书后，我又继续参与了在端到端测试中增加对百分位数的验证等功能。</description></item><item><title>暑期2020活动心得分享</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/summer2020_activity_sharing/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/summer2020_activity_sharing/</guid><description>引言 暑期2020涌现出来了很多优秀的学生和导师， 这次ALC Beijing 特别邀请江华禧给我们带来他参与暑期2020的心路历程， 让我们看看一个在校学生，一个编程技术爱好者，如何通过加入社区项目快速成长的故事。另外打一个广告，ALC Beijing 即将推出暑期2020的导师同学的访谈播客，敬请关注。
背景 我是一个热爱编程、热爱技术的人，⼀直以来都向往着能参与到开源项⽬中锻炼⾃⼰，但当我面对庞大而复杂的项目代码时，却感到手足无措，不知该从何开始。⽽此次的“开源软件供应链点亮计划-暑期2020”活动则正好提供了这样⼀个机会：清晰的任务要求、开源社区成员作为导师提供指导以及一笔丰厚的奖金，让我顺利地踏上了开源这条道路。
回顾 在“暑期2020”活动的这两个多月里，我为 SkyWalking 的命令行工具实现了一个 dashboard，此外在阅读项目源码的过程中，还发现并修复了几个 bug。到活动结束时，我共提交了 11 个 PR，贡献了两千多行改动，对 SkyWalking CLI 项目的贡献数量排名第二，还获得了“最具潜力奖”。
我觉得之所以能够如此顺利地完成这个项⽬主要有两个原因。一方面，我选择的 SkyWalking CLI 项⽬当时最新的版本号为 0.3.0，还处于起步阶段，代码量相对较少，⽽且项⽬结构非常清晰，文档也较为详细，这对于我理解整个项⽬⾮常有帮助，从⽽能够更快地上⼿。另一方面，我的项目导师非常认真负责，每次我遇到问题，导师都会及时地为我解答，然后我提交的 PR 也能够很快地被 review。⽽且导师不时会给予我肯定的评论与⿎励，这极⼤地提⾼了我的成就感，让我更加积极地投⼊到下⼀阶段的⼯作，形成⼀个正向的循环。
收获 回顾整个参与过程，觉得自己收获颇多：
首先，我学习到了很多可能在学校里接触不到的新技术，了解了开源项目是如何进行协作，开源社区是如何运转治理的，以及开源文化、Apache Way 等知识，仿佛进入了一个崭新而精彩的世界。
其次，我的编程能力得到了锻炼。因为开源项目对于代码的质量有较高的要求，因此我会在编程时有意识地遵守相关的规范，培养良好的编码习惯。然后在导师的 code review 中也学习到了一些编程技巧。
此外，参与开源为我的科研带来了不少灵感。因为我的研究方向是智能软件工程，旨在将人工智能技术应用在软件工程的各个环节中，这需要我在实践中发现实际问题。而开源则提供了这样一个窗口，让我足不出户即可参与到软件项目的设计、开发、测试和发布等环节。
最后也是本次活动最大的一个收获，我的贡献得到了社区的认可，被提名成为了 SkyWalking 社区的第一位学生 committer。
建议 最后，对于将来想要参加此类活动的同学，附上我的一些建议：
第一，选择活跃、知名的社区。社区对你的影响将是极其深远的，好的社区意味着成熟的协作流程、良好的氛围、严谨的代码规范，以及有更大几率遇到优秀的导师，这些对于你今后在开源方面的发展都是非常有帮助的。
第二，以兴趣为导向来选择项目，同时要敢于走出舒适区。我最初在选择项目时，初步确定了两个，一个是低难度的 Python 项目，另一个是中等难度的 Go 项目。当时我很纠结：因为我对 Python 语言比较熟悉，选择一个低难度的项目是比较稳妥的，但是项目的代码我看的并不是很懂，具体要怎么做我完全没有头绪；而 Go 项目是一个命令行工具，我对这个比较感兴趣，且有一个大致的思路，但是我对go语言并不是很熟悉，实践经验为零。最后凭借清晰具体的 proposal 我成功申请到了 Go 项目并顺利地完成了，还在实践中快速掌握了一门新的编程语言。
这次的“暑期2020”活动虽已圆满结束，但我的开源之路才刚刚开始。</description></item><item><title>ALC Beijing 活动: Apache PMC 亲自教你系列</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/alc-beijing-apache-mentor-series/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 11:22:56 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/alc-beijing-apache-mentor-series/</guid><description>目的 在诺大一个中国，开源的相关运转机理、成功方法等还是一片荒芜，ALC Beijing 不仅要怯魅，还得防止复魅。在接下来的2021年，我们特别每月推出一次在线的指导和交流，内容涵盖进入Apache的方方面面，包括但不限于：
进入apache 软件基金会的开源项目有何附加值？ 开源或闭源项目如何加入Apache软件基金会孵化？ 成为Apache Member 是一种什么体验？ 如何让我的patch 被Apache 项目接受？ 如何选择一个Apache开源项目进行贡献？ &amp;hellip;&amp;hellip; 准备条件 一台安装有Zoom软件的接入互联网的终端设备，以及安静的角落。
即将播出，在线交流 主题 主讲及简介 日期/时间 报名链接地址 备注 进入Apache的开源项目有何益处？ 姜宁，ALC Beijing 发起人，Apache 软件基金会成员 在Apache如何孵化一款开源软件项目？ 吴晟，Apache SkyWalking VP，Apache 软件基金会成员 2021.1.17周日，北京时间21:00～21:40 https://calendly.com/opensourceway/apache-mentor 已经结束，观看录像</description></item><item><title>亲临百人盛况的Apache SkyWalking 2020 DevCon，看见了什么？</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/what_do_we_see_at_the_apache_skywalking_2020_devcon_event/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 18:45:20 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/what_do_we_see_at_the_apache_skywalking_2020_devcon_event/</guid><description>作者：赵禹光
简介： 2020年11月14日Apache SkyWalking 2020 DevCon由贝壳找房和tetrate赞助，Apache SkyWalking、云原生、Apache APISIX、Apache Pulsar 和 ALC Beijing 五大社区合作，在贝壳找房一年级会议室盛大举行，本次活动主要面对Apache SkyWalking的使用者、开发者和潜在用户。线上线下共有230多人报名。经统计，实际参加活动人数超过130人，近60%的人愿意抽出自己的休息时间，来交流学习Apache SkyWalking和开源文化。不难看见，在可预见的未来，中国的开源项目很快将进入下一个维度，那必定是更广的社区人员参与，更高技术知识体现，更强的线上稳定性和及时修复能力。
活动线下盛况： SkyWalking&amp;rsquo;s 2019-2020 and beyond 吴晟老师本次分享：回顾2020SkyWalking发布的重要的新特性，出版的《Apache SkyWalking实战》图书，社区的进展，开源爱好者如何参与SkyWalking建设，和已知社区在主导的SkyWalking2021年孵化中的新特性。 贝壳全链路跟踪实践 赵禹光老师（作者）本次分享：回顾了贝壳找房2018年至今，贝壳找房的全链路跟踪项目与SkyWalking的渊源，分享了SkyWalking在实践中遇到的问题，和解决方案。以及SkyWalking近10%的Committer都曾经或正在贝壳人店平台签中研发部工作过的趣事。 SkyWalking在百度爱番番部门实践 刘嘉鹏老师本次分享：回顾了百度爱番番部门在使用SkyWalking的发展历程&amp;amp;现状，CRM SAAS产品在近1年使用SkyWalking实践经验，以及如何参与SkyWalking的贡献，并成为的Apache Committer。 非计算机背景的同学如何贡献开源 适兕是国内很有名的开源布道师，本次分享从生产、分发、消费的软件供应的角度，根据涉及到的角色，然后再反观现代大学教育体系的专业，进一步对一个开源项目和community需要的专业背景多样性进行一个阐述和探究。并以ALC Beijing为例进行一个事例性的说明，非计算机背景的同学如何贡献开源。 如何从 Apache SkyWalking 社区学习 Apache Way 温铭老师本次分享了Apache APISIX如何从9个月，就快速完成了孵化，成为了Apache顶级项目，以及Apache APISIX与Apache SkyWalking两个项目的故事。并从中阐述了“社区大于代码”和“最快的成长就是对其标杆”的道理，其他Apache孵化中，或是准备加入Apache的项目非常有借鉴意义。 Apache SkyWalking 在小米公司的应用 宋振东老师是小米信息技术部分布式链路追踪系统研发负责人，分别以小米公司，业务开发、架构师、SRE、Leader和QA等多个视角，回顾了SkyWalking在小米公司的应用实践。从APM的产品选型到实际落地，对其他公司准备使用SkyWalking落地，非常有借鉴意义。 Istio全生命周期监控 高洪涛老师本次分享了SkyWalking和可观测云原生等非常前沿的知识布道，其中有，云原生在Logging、Metrics和Tracing的相关知识，Istio，K8S等方面的实践。对一些公司在前沿技术的落地，非常有借鉴意义。 针对HikariCP数据库连接池的监控 张鑫老师本次分享了，以一个SkyWalking无法Tracing的实际线上故障的故事出发，讲述如何定位，和补充SkyWalking插件的不足，并将最后的实践贡献到社区。对大家参与开源很有帮助。 SkyWalking 与 Nginx 的优化实践 王院生老师本次分享SkyWalking社区和APISIX社区合作，在Nginx插件的实践过程，对社区之间的如何开展合作，非常有借鉴意义，院生老师的工作&amp;amp;开源态度，很好的诠释Geek精神，也是我们互联网从业者需要学习恪守的。 讲师PPT下载 Apache SkyWalking 2020 DevCon 讲师 PPT
SkyWalking 后续发展计划 正如吴晟老师所说：No plan, open to the community，Apache SkyWalking是没有RoadMap。社区的后续发展，依赖于每个人在社区的贡献。与其期待，不如大胆设想，将自己的设计按照Apache Way贡献到SkyWalking，你就是下一个Apache SkyWalking Commiter，加入Member of SkyWalking大家庭，让社区因为你，而更加有活力。</description></item><item><title>ALC Beijing Episode #5 : 内源 InnerSource</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-5-inner-source/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 11:18:04 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-5-inner-source/</guid><description>内容梗概 开源越来越重要，而且在不断的吞噬着企业的软件技术栈，有的研究机构甚至得出的结论是超过95%都是开源，越来越多的软件开发者把开源的优秀实践带到企业内部。Tim OrReilly在2000年的时候发明了内源 (InnerSource)这个词，用来解释这一现象。 根据维基百科的定义，内源就是使用了开源软件开发的最佳实践，在组织内部建立起了一种类似开源的文化氛围。组织内部使用了开放的方式开发专有软件。
为了让帮助大家进一步了解与内源相关的信息，ALC Beijing 播客邀请到有着多年开源以及内源经验的专家谭中意和我们聊一下内源这个话题。
时间线 时间区间 精彩话语提炼 00:00:10 - 00:03:00 本次嘉宾的自我介绍 00:03:26 - 00:06:53 内源是什么？InnerSource Commons背后的故事。 00:06:53 - 00:09:05 内源兴起的原因 00:12:12 - 00:23:12 内源带来的好处有哪些？ 00:23:12 - 00:26:45 企业中哪些项目适合内源? 00:26:45 - 00:31:33 员工参与企业内源项目能收获到什么? 00:31:33 - 00:38:57 内源地盘之争的解法？ 00:38:57 - 00:46:47 大家真的是没有时间参与内源项目吗？ 00:46:47 - 00:50:19 异步式沟通对程序员提高效率的重要性 00:50:19 - 00:57:20 内源和开源有什么区别？ 00:57:20 - 01:03:00 Apache Way 能直接照搬到内源中吗？ 请收听 本期嘉宾 谭中意： 开源社区资深爱好者， 开放原子基金会TOC副主席，Mozilla/Gnome/Apache committer。 国际内源基金会成员和布道者， 曾在多个开源大会上分享内部开源相关议题。</description></item><item><title>我与开源的那些事儿</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/what_i_do_with_open_source/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/what_i_do_with_open_source/</guid><description>我与开源的那些事儿。 很幸运！！！是的，很幸运，除了幸运，我不知道该怎么形容我和 开源 的缘分。感觉就好像在冥冥之中，肯定会走上这条道路一样。
缘起 2020注定是特别的一年，年初，谁也没想到，一场疫情把我们牢牢的困在家里，哪也去不了。。说实话，或多或少有点抱怨吧。但伴随而来的，是一场灾难。那个时候每天一早醒来，看见手机屏幕刷新的数据，冰冷的可怕，红线一直在升。。。当时就在想，为什么我不是学医的，待在家里什么都做不了，似乎捐钱变成了最可悲的方式。
偶然一次，在知乎上看见关于开发者抗疫的活动——“Wuhan2020”。学计算机专业的我，本身就对技术方面的文章也比较感兴趣，就随手点了进去。（ 其实当时内心所想的是，可能有是一个营销号在做文章 ）。在大致了解了Wuhan2020整个项目之后，便开始搜集更多的与之相关的信息。最后偶然在一个公众号中，看见了“黑客松活动”。就水群，进去了，，哈哈哈哈。但当时还是个技术小白，啥都不懂，可以理解成比会写“hello world“强那么一点点。在那之后，也找到了Wuhan2020的官方公众号。那时，想着尽自己的一份力，但是无论是对于开源文化上还是技术上都感到了很大的局限性，说俗点，大概就是心有余而力不足吧。随后大约在四月份（ 精确点是4月4号，因为那一天整个世界都是灰色的 ），看见了Wuhan2020公众号招人，我想了想自己对于做图剪视频之类的，还算是比较擅长的，就去试试水。进入了设计组。这也算是我第一次真正接触到开源吧。
幸运 说实话，除了幸运我不知道该怎么来形容这段经历。当时在设计组群里，几乎什么都没做，就发了一份作品＋自我介绍，然后有一位华师大的学姐，就加我为好友，说是带我一起和一位大佬做Apache相关的推广。哈？？Apache是什么？？当时的我是一脸问号。。。。然后就抱着试一试的心态跟着去了。。。（ 现在想想当时真的是有趣，如果我说我什么都不了解，甚至拒绝的话还会有现在的我么。。而且群里那么多人咋就单单选中了我呢，哈哈哈哈）然后和Apache的姜宁老师简单聊了一下，说到hugo啥的。我心里想hugo？？雨果还搞开源？？随后查了一下，是一款搭建静态博客的框架，这也是我正式使用github的起点吧，更新博客。学了点东西总要找点事情做的，要不然时间一长，不就那也记不住了，哈哈哈。
慢慢的跟着学姐运营ALC-Beijing和Wuhan2020的公众号，也一起了解到更多有关开源的文化。习惯也由之前的天天逛CSDN、知乎变成Github、掘金之类的。成功搭建博客，给我学习新的知识也树立了信心。似乎一切都好了起来，那个时候武汉已经宣布解封。
当时接触开源之前，总感觉自己怀才不遇，明明会的不少，懂得知识也挺多的，为什么就还只是一个普普通通的大学生呢？？还是做不到出圈，每天混学分，做着毫无疑义的事情。但当皓月姐姐加我好友的那一刻开始，就感觉那份属于我的运气该来了，还撞的特别准。
随后也加入了开源社，慢慢认识了更多的小伙伴，一群人不认识也不了解，分布在各个地方，做着一件共同的事情，可能这就是我当时所理解的开源吧。
受阻 当时想着为一些顶级的开源项目做贡献，就开始学会主动去吸取知识，那种学习给我的感觉是由心而发的，主动的。如果问我那时为什么想参与开源，大概是开源本身就具有向善的属性，也认为那是一种体现自己价值的方式。
当五月份学校宣布返校的时候，回头学校之后，就开始感觉自己有出圈的能力了，也有出圈的想法，可能是技术层面，学校没有需要学习的，也可能是真正意识到现在的自己可以做一些更有意义的事情了。就逐渐向周围的同学唠叨着自己接触开源的事情，很多人的情况和我一样，一开始都是一脸懵圈，但遗憾的是懵圈之后，就什么都没了。这就好比一个主动跳入坑里的人，很难再拉下一个人主动入坑。其实准确点来说，都感觉开源离自身太远。从学生角度来思考，学好文化课，在课余时间参加活动、比赛之类的，赚学分，才是本职工作。至于开源，第一是不了解（不直接和自己的利益挂钩），第二是技术层面达不到。可以发现github上面的顶级项目几乎大多数都不适合学生来做，而且更多的是面向求职者或者说是已经工作了的，这样一来，即使有一腔热血，但是也被挡在门外。（回头想想自己，能想到把blog部署到github上，这样一来，几乎就和github捆绑在一起了，也就是这样能有更多的机会接触更多的项目。）带着这样的问题，我就在思考如何才能让身边的人参与开源，其实参与开源也不一定是技术层面，是不是？？
是的，参与开源的方式有很多，并非一定是要通过技术层面。想想当时的Wuhan2020项目，并非所有的人都是程序员，但是每个人都可以凭借着自己的一腔热血贡献出属于自己的那一份力，这是开源的力量。再想到之前在ALC-Beijing学习到的理念：community大于代码。加上之前给APISIX项目提交修改文档的pr，自己提交的第一份pr被合并的喜悦感是无可替代的。于是结合自己周围的环境以及所经历的事情，就一边学习一边探索。还好不算太差，前不久在学校的实验室里遇见了一位小伙伴，也成功拉入坑。用他的话说：“以后我是要开货车的，然后再搞搞开源多舒服啊！” 这样一想，是啊，国内真正能为开源项目提交代码的人确实有限，但是每个人都能了解到开源文化，开源协作是未来每个人都会接触到的，只不过这次疫情的爆发，把这个远程办公的缺口给暴露出来，而开源协作的方式不是刚好可以封上它吗？？就像姜宁老师所说的：“让更多的人了解，参与开源 ，应该是我们布道的目的吧！”
COSCon‘20 期盼已久的开源年会终于来了，尤其是今年年会的主题——“开源向善“ 。这可能也是我接触到开源的初衷。当时去之前，就在脑子里构想了很多有关开源的问题，在自身深入了解开源之后，总感觉没有自己想的那么简单，说大点可以是一种哲学，甚至是一种信仰。这是开源带给我最直观的感受。
年会现场，也可谓是大型的网友见面会，虽然每个人都不一样，学着不同的专业、不同的城市、不同的年龄段，但是却都可以在彼此身上找到各自的影子，有时候有些事确实挺奇妙的。在第二天，无论是和庄表伟老师的聊天学习，还是和王伟老师的沟通交流，都刷新了我对于开源的认识，就好像是打破之前的定义，更深入的思考，对，这次是思考，不再是了解。如果说皓月姐姐是我接触开源的引路人，这大概就是遇见了自己的伯乐。
可能是因为王伟老师就是做开源教育的，和他交流能够更深入探讨或者说思考自己在布道开源时所遇见的问题，记得我当时提到作为大学生，但是不能被学生的身份所限制，应该想到“出圈”，只有在一定程度上做到出圈，才能够从更高的维度来审视自身所处的状态和环境，这样才能更好的找到适合自己的路，从而才能走的更远。而王伟老师所说的作为学生不能被“分”给限制住，更多应该是培养自身的能力。这些思想上擦出的火花，都不约而同的交叉在一起了。由此可想，我们在布道开源的时候，是不是也应该要有跳出圈内人的思维，这样才能更好地推广下去。还记得，当时和王老师提到，从学生角度来说，参与开源的门槛是不是有点高，那么我们反过来想，如果我们做一个贴合学生的项目，尽量做到人人都可以参与的项目，这样一来，不就是可以让想参与开源的同学参加进来了嘛？？带着这样的思考，我在年会上又找到另外的一位小伙伴，愿意一起来尝试。通过这次年会，给我最大的感受，这不仅仅是一次技术上的交流，更是一场思想碰撞的盛宴，也可以说在这里的我们都是同一类人！！！
我想把这次参会体验比喻成读一本好书，这里的每个人都是书中的一份子，可能过了一段时间已经记不清书中的内容，但是对于精神上的沉淀是无法抹去的，是由内而外的提升。天下没有不散的宴席，虽然很不舍，但是离别是必然的，愿下次再遇见，那个时候的自己更优秀。</description></item><item><title>ASF如何准备董事会会议</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apache-way/apache-board-meeting/</link><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apache-way/apache-board-meeting/</guid><description>ASF旗下有三百多个项目，董事会只有9个成员，每个项目一个季度就会向董事会发送一次报告，而每个月召开一次董事会会议。 ASF每次董事会，需要处理70+个项目的报告，以及其他与基金会相关的事务。 ASF是如何保证在一个半小时的董事会中能够高效的处理这些报告的？
简单的说ASF为了提高效率，提前让各个项目PMC准备报告，并且开发了一套专门的IT系统whimsy来处理和追踪与董事会议相关的内容。
本文翻译至 https://www.apache.org/foundation/board/meeting
董事会使用各种工具，并依靠Apache项目的志愿者来确保每月的会议顺利进行。这是一份关于每个月度董事会会议的经典时间表和流程的详细指南。
我们的“PMC汇报指南”列出了一个项目的季度董事会上进行汇报的内容以及如何提交报告。请注意，执行干事和非项目公司干事（如副总裁、Infra；副总裁、法律等）每月向总裁或董事会提交报告。
董事会会议采用电话会议（辅以IRC）的形式，通常持续1个半小时左右。会议按照提前公示出来的议程举行，由主席或相关主席团成员主持讨论。董事会会议欢迎每一位Apache的成员和PMC主席随时参加。
谁应该做什么 董事会负责监督包括所有Apache项目在内的整个ASF的运作。我们通过让负责公司运营的人员提交月度报告，以及每个Apache项目提交关于各自社区和技术状态的季度报告来进行督察。
运营人员每月向总裁提供一份关于其业务领域（如品牌、媒体、法律、基础设施等）的报告，然后由总裁向董事会提交关于ASF日常运营的汇总报告。 一些董事会成员和其他公司副总裁直接向董事会提供月度报告。 每个Apache项目的PMC成员协作提供项目的季度报告。PMC主席同时也是ASF的副总裁，负责确保报告真正提交到董事会议程。 在董事会会议期间，主席主持会议，秘书作记录并点名，要求出席或投票。董事会可对各种报告发表意见或提出问题；正式问题由秘书在会议结束后通过私人电子邮件向相关官员或PMC提出。 秘书还负责发布经批准的董事会会议记录（通常是下个月）。 常务董事会会议时间表 前一个月的会议中 在每月例会后不久，秘书将会议记录草稿提交董事会，供董事会审查和批准。然后，主席将会议期间采纳的正式行动的“ASF董事会会议摘要”概述发送给所有Apache项目提交人。秘书长对报告发表评论，并欢迎新的运营人员——详情见下文“休会”章节。
前一个月的会议后 在上个月的会议之后几天，下一个月（当前）会议的议程将被整理好并放入代码库。董事会议程和会议记录都保存在格式化文本文件中。这允许高级用户通过命令行进行编辑，但也允许使用“Whimsy Agenda Tool”议程工具（需要Apache账号登录）更方便地查看议程。
然后向所有PMC发出下次会议报告的截止日期的提醒。考虑到Apache PMC的分布在全球且和完全自愿参与的性质，提前提醒（和后续跟进）是很有帮助的。项目通常提前三周到几小时（如果董事们没有时间审查，报告可能不会被接受）之间的任何地方通过邮件列表和检查 Whimsy）向董事会提交报告。
Apache孵化器有一个特殊的提醒过程。因为孵化器中的每个被孵化的项目（Podling）都会提供自己的季度报告，所以他们会得到自己的提醒。孵化器PMC随后审查并汇总相关的Podling季度报告，允许Podling导师签字或添加其他评论，然后每月向董事会提交一份总体报告。
会议前的一周 每个月，董事会被随机指派为当月报告的一组PMC报告的牧羊人（负责审查报告），他将特别关注PMC的报告内容，检查并确保它们按时出现在议程中，并帮助将董事会的任何意见反馈给PMC。这有助于大家分工协作，以确保所有70多个项目的报告都被提交，并有一个总监确保反馈在之后得到处理。
许多PMC报告都在会议前一周列入议程，因此一些总监将开始审查议程和预先批准报告，或对报告提出意见/问题。如果一位总监对一份具体的报告有顾虑，他们会在会议议程中“标记”该报告，以便在会议期间进行讨论。这时，总监通常会再次检查PMC是否确实提交了完整的报告。如果项目报告提交的晚了，会直接给PMC发电子邮件提醒。
董事会希望不晚于会议前48小时敲定议程，尽管有时我们确实有迟交报告的情况。在会议召开前2-3天，大多数董事会审查整个议程，预先批准或在议程中对所有提交的报告发表评论。 PMC主席可以通过议程工具对任何主管的问题提供任何简短的答案或附加信息来加快会议进程。
由于所有活动（报告提交、批准、评论）都是通过使用SVN存储库来完成的，所以Apache成员和PMC主席可以在提交消息中查看会议准备进度。
董事会当天 会议当天，主席按顺序把议程安排了一遍。在点名之后，执行官通常会口头回顾他们报告的要点。
然后，我们使用预批准系统来加快每月审查70多份PMC报告的过程。任何PMC报告，如果大多数董事预先批准，且没有董事标记该报告的问题，则将获得普遍同意。这使得会议能够花时间讨论那些在会议之前没有经过董事的全面审查或有重要问题或任何董事已经标记的报告。负责人主导关于他们特别标记的报告的讨论，帮助主席专注于整个会议。
然后，我们逐步讨论议程的其余部分，就特别指示和决议进行表决，然后有时就新问题举行讨论会，或审查先前报告中提出的更深层次的问题。
休会/董事会结束后 会议休会后不久，我们将通知社区：
主席将会议要点的简要概述发送给我们的提交者。
这份概述会记录任何未被接受的PMC报告，以及已批准的任何特殊指示的状态（通常是负责人任命或新项目），这些指示立即生效。
秘书直接将总监对每个PMC报告的意见和评论通过私人邮箱发送给相应的PMC，并抄送董事会。这确保PMC在委员会有任何问题时得到直接和立即的反馈。在大多数情况下，这些都是关于项目的简单问题，因此董事会希望PMC可以直接回复确认或回复反馈邮件至board@邮件列表。
如果存在需要跟进的严重问题，董事会将指派一名总监直接与PMC合作，以确保PMC理解这些问题，并且PMC开始采取行动解决问题（无论是总监还是其他自愿的牧羊人）。董事会希望在下个月的会议上或在PMC下一次正常的季度报告中听取这些行动的结果。
董事会工具 随着Apache Whimsy 项目的创建，我们现在有了许多帮助创建和管理议程的工具，以及用于提交、评论和批准报告的工作流功能，以及对当前议程和过去几分钟前的议程有方便的分类视图。
虽然大多数Whimsy的特性仅限于Apache提交者（而且大部分功能还限于Apache 会员、官员，甚至特别官员），但过去董事会会议纪要分类列表是公开的。这使得任何人都可以方便地按日期、PMC或重大特别决议回顾所有过去的董事会会议。请注意，这只是为了方便起见，此数据的官方/规范版本包含在我们所有过去董事会会议正式纪要中。
如何发布一个项目或官员报告 参见PMC主席的详细董事会报告指南。
如何参加会议 欢迎Apache成员和PMC主席参加。请将您自己列入议程，告知董事会您将出席：
导航到whimsy（需要Apache登录）
点击 Roll Call（点名）按钮</description></item><item><title>增长与挑战 —— Apache 中国路演2020在 COSCon'2020（项目孵化篇）</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/apache-roadshow-china-2020-virtual/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 17:55:29 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/apache-roadshow-china-2020-virtual/</guid><description>引言 最近的一次数据统计：
序号 项目名称 进入孵化器时间 毕业时间 ppmc/pmc人数 commiter人数(包含ppmc/pmc) 1 Kylin 2014年11月 2015年11月 23 39 2 Eagle 2015年10月 2016年12月 16 18 3 HAWQ 2015年9月 2018年8月 45 68 4 CarbonData 2016年6月 2017年4月 13 25 5 RocketMQ 2016年11月 2017年9月 13 26 6 Griffin 2016年12月 2018年11月 18 20 7 Weex 2016年11月 14 26 8 ServiceComb 2017年11月 2018年10月 20 23 9 SkyWalking 2017年12月 2019年4月 27 37 10 Dubbo 2018年2月 2019年5月 17 55 11 ECharts 2018年1月 13 19 12 Doris 2018年7月 13 17 13 brpc 2018年11月 9 9 14 IoTDB 2018年11月 2020.</description></item><item><title>文化融合 —— Apache 中国路演2020在 COSCon'2020（Community 建设篇）</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/apache-roadshow-china-2020-virtual-1/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 17:55:29 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/apache-roadshow-china-2020-virtual-1/</guid><description>引言 开源发展至今，来自community 的力量是无法忽视的，甚至有的观点认为，开源的核心就是开源community。我们在上篇：
增长与挑战 —— Apache 中国路演2020在 COSCon'2020（项目孵化篇） 介绍 在Apache孵化项目的过程，需要做什么，以及如何避免走弯路，并给出了完美的实践。Apache SkyWalking的 VP 吴晟先生在 ApacheCon 2020 的Keynote分享上，明确的指出了摆在本土面前重要的障碍之一就是：共同体建设，如何吸引来自全球的开发者，不仅在语言上，更多在文化上有非常大的挑战。
在COSCon‘2020 + Apache 中国路演的论坛上，我们看看有哪些关于开源共同体方面的建设的分享：
Apache Way 正确把握Apache 之道，从来不是一件容易的事，因为它从来也不是事无巨细的规则，而是一种哲学思想、一种向导指南，除了日常的融入已有的Apache项目进行感受之外，还要听听哪些前辈们对此如何解读：
Apache recently celebrated our 20-year anniversary as a software foundation. Our mission is to provide software for the public good, available at 100% no charge.#The Foundation now oversees over 300 projects with over 7,900 committers from more than 100 countries, and more than half a million contributors over the years, with nearly 40,000 this year alone.</description></item><item><title>追赶与创新 —— Apache 中国路演2020在 COSCon'2020（技术篇）</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/apache-roadshow-china-2020-virtual-2/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 17:55:29 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/apache-roadshow-china-2020-virtual-2/</guid><description>引言 没有什么好说的，从分布式系统到调度器，再到可观察性，以及数据可视化，当然还有消息队列，大数据处理、IoT。
让更多的人知道项目，才可能从这些人中转化为用户，用户中可能筛选出贡献者，进而形成良性循环，这大概是所有开源项目的期望。
以下技术内容，因为缺少对比，仅仅在此给大家罗列出来目前在本土所分享的关于技术议题，没有逻辑、没有分类、没有主线，唯一的相似之处就是这些项目是捐赠给了Apache软件基金会，以Apache之道的方式在运作，技术水平如何，解决了用户什么问题，请详细阅读。或者来COSCon的现场聆听。
项目在生产环境中的落地 本次分享首先会介绍DolphinScheduler社区的发展情况，然后会介绍我们当时为何要重复造轮子再造大数据任务调度，DolphinScheduler整体的设计思想、考量以及DolphinScheduler的特性和能力，接下来会介绍DolphinScheduler架构的变迁过程。#在此次分享中我也会讲述我们在做大数据任务调度时遇到的挑战和积累下来的经验，也会分享一些用户案例和使用场景，最后会分享一下开源的历程
此次分享主要介绍Apache Skywalking 在小米信息技术部的应用，包括并且不限于Apache Skywalking 在小米新零售、商城、门店等10多个业务的应用以及整体部署架构(中国大陆、俄罗斯、新加坡等机房部署)、在小米如何处理每日新增数亿trace segment以及相关优化配置、Apache Skywalking 告警模块如何跟小米内部告警平台打通等二次开发内容、小米对Apache Skywalking 开源社区的一点贡献。
作为Apache顶级项目的ShardingSphere，将会在最新发布版本中迈向从分布式数据库中间件生态圈到分布式数据库的转型。#已在GitHub上收获12k+ Star的开源人气项目将进一步根据用户需求和应用场景，在这个数据库化的过程中全力打造更为简单、丰富、一体化、可插拔的分布式数据库产品体系，从而为用户提供最简单易用、功能强大、性能稳定的分布式数据库化产品。本次分享将为详细阐述数据库化的产品特性、架构体系、极简落地方案实践等核心内容。
自从2017年成为国内首个中间件Apache开源顶级项目以来，Apache RocketMQ 以高性能、低延迟和高可靠的消息发布与订阅服务成为各厂商业务消息的首选。进入云原生时代，Apache RocketMQ也在悄然成为云原生时代的通信基础设施。本次演讲将结合Apache RocketMQ开源历程，介绍在云原生时代 RocketMQ核心竞争力、最新的技术进展、开源社区生态以及未来展望。
Apache Kylin 4.0 Alpha版本日前已经发布，它是Apache Kylin 4的第一个早期预览版本，是继Kylin 3之后的一个重大架构升级版本，采用Parquet这种真正的列式存储来代替HBase存储，提升文件扫描性能；同时重新实现了基于Spark的构建引擎和查询引擎，使得计算和存储分离变为可能，更加适应云原生的技术趋势。本次演讲嘉宾张智超将从架构升级，原理讲解，重大特性等几个方面来介绍Apache Kylin 4.0。
Apache Doris(Incubating)是一款支持对海量数据进行快速分析的 MPP 数据库。Doris 自设计之初，就秉承着极简运维、高效可靠、易学易用的原则，为用户提供全面而高效的海量数据分析能力。自 2018 年底进入 Apache 孵化器后，Doris 已经发布了 5 个大版本，接收了来自社区 100 多位开发者的贡献，并在多家互联网头部企业和垂直领域企业落地和应用。本次演讲主要包含 Doris 的发展历程、系统架构、主要特性和应用案例四个部分，帮助听众对 Doris 有一个全面而具象的认识。最后，陈明雨会介绍 Doris 社区目前的发展情况，希望能够帮助开发者更方便快捷的加入开源社区。
定制化Operator模式在面向Kubernetes的云化平台建构中变得越来越流行。Apache SkyWalking社区已经开始尝试使用Operator模式去构建基于Kubernetes平台的PaaS云组件。本次分享给将会给听众带来该项目的初衷，实现与未来演进等相关内容。分享的内容包含：#1. 项目动机与设计理念#2. 核心功能展示，包含SkyWalking核心组件的发布，更新与维护。#3. 观测ServiceMesh，包含于Istio的自动集成。#4. 目前的工作进展和对未来的规划。
ElasticJob 在 2015 年首次面世，经历多年的开源历程，于 2020年5月28日 正式成为 Apache ShardingSphere 旗下子项目。#ElasticJob 是一款服务于任务分片的分布式调度中间件，在加入 Apache 软件基金会之后，它的设计理念，整体架构和功能都进一步的完善和升级，并且已经发布了第一个 Apache 版本 - 3.</description></item><item><title>正在成长中的中国本土 Apache —— 吴晟在 ApacheCon@Home 2020的主题演讲</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/apachehome-shengwu-keynote/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 17:45:31 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/apachehome-shengwu-keynote/</guid><description>引言 视频地址：https://www.youtube.com/watch?v=26aFGdbZvac&amp;amp;t=1172s ，需要稳定的网络环境。
正文 （以下内容根据吴晟的演讲视频进行的人工文字录入，若有出入，请以原视频为准。）
Rich Bowen 介绍了吴晟的出场：Apache SkyWalking VP
大家好！欢迎来到今年的ApacheCon@Home，我加入ASF也有四年的时间了，在过去的四年中我参与和见证了很多的Apache 项目，也为很多项目做了应有的贡献，今天非常荣幸的能够在ApacheCon上和大家分享我的经验，我的分享主题是：成长中的中国本土 Apache，在正式开始之前，我还是介绍一下我本人吧：
Founding Engineer at Tetrate. Apache Member. He leads the Apache open source APM/Observability analysis platform project, SkyWalking, which has been included in cncf cloud native landscape. Be a PMC member of Apache Incubator. Take part in Zipkin and Apache ShardingSphere as a PMC member. Speak at multiple conferences, including LC3 China twice, QCon Beijing (star speaker) three times.</description></item><item><title>ALC Beijing Episode #4 : 技术架构、Community 和康威定律</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-4-conways-law-and-open-source-community/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 11:18:04 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-4-conways-law-and-open-source-community/</guid><description>内容梗概 软件以其飞速的发展，经过60年的发展，再也没有一个人能够写出来可以使用的软件了，尤其是以自由/开源软件项目的壮大为证，更是让人的协作提上了前所未有的高度。 这也就是说，作为软件的设计者，或者说开源的软件设计者，开始的时候应不应该考虑人与人之间的协作？甚至是以全球视野的想象力来介入，即跨时区的异步沟通为切入点？ 那么我们不妨以Apache 软件基金会下众多的项目为例，甚至是以更广泛的开源项目为例，如Linux、Kubernetes等，探讨下关于康威定律是否适用？ 架构和开源共同体（Community）究竟有没有关系？如果有的话，二者该如何理解？关系又该如何处理？
ALC Beijing 这次邀请到了Apache ShardingSphere 的核心团队成员来谈谈、聊聊。
时间线 时间区间 精彩话语提炼 00:10 ～～ 02:00 本次嘉宾的自我介绍 02:10 ～～ 10:50 （Apache ShardingSphere ）模块化为什么重要？如何做模块化? 给项目带来了哪些变化。 11:00 ～～ 16:00 架构的演进，所带来的组织上的一些变化。 16:30 ～～ 20:40 高内聚，低耦合的实现。 21:00 ~~ 23:00 CHAOSS 项目介绍，对项目和community之间的关系量化 23:30 ～～ 27:50 （Apache ShardingSphere ）community 的成员变化，以及对新版本发布后的期望 28:00 ～～ 31:00 community 的自主性如何？是否具备提交新特性的能力？ 31:10 ～～ 34:00 关于项目的工程：持续集成、持续交付等 34:30 ～～ 38:00 Apache ShardingSphere community 的构成。 38:10 ～～ 41:00 一个初入community如何成长为核心成员 41:20 ～～ 44:00 技术架构的选择对于community建设是非常关键的选择 45:00 ～～ 52:00 参与community成员得到的益处～ 52:10 ～～ 54:00 引入下一期如何在Apache发版 请收听 本期嘉宾 张亮：京东数科数据研发负责人，Apache ShardingSphere VP，Apache Dubbo PMC，人气开源项目 Elastic-Job 作者。</description></item><item><title>Apache® 软件基金会官宣：全球社区在线大会 ApacheCon@Home 即将召开</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apachecon/apache-software-foundation-welcomes/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apachecon/apache-software-foundation-welcomes/</guid><description>Apache 官方全球大会在线会议目前共有 170+ 场演讲议题，并有来自 DataStax, IBM, Imply, Instaclustr, NASA 喷气推进实验室, 橡树岭国家实验室, Red Hat, Tetrate, Two Sigma 与 VMWare 等公司或组织的众多大咖做主题分享。
2020 年 9 月 21日， Apache® 软件基金会（ASF），携超过 350 个开源项目的全体志愿开发者、管理员和孵化器，与主题演讲嘉宾、大会赞助商和 ApacheCon@Home 大会组委，郑重宣布：ApacheCon@Home 在线会议将于 2020 年 9月 29 日 - 10 月 1 日召开。本次大会全员免费注册。
Apache 软件基金会大会副总裁 Rich Bowen 表示“我们很高兴推出 ApacheCon@Home，我们聚焦于我们社区的健康福祉，所以将今年 ApacheCon 和其他 Apache 线下面对面活动转移到线上进行是个很简单的决定，改为线上活动后人人都可以在家参与。本次大会话题多样精彩纷呈，共有 10 个主题分享、24 个论坛、170+ 场演讲，也期待全球各地的观众都能观看。”
ApacheCon 是 Apache 软件基金会官方的全球系列大会，1998 年成功举办第一届。ApacheCon 吸引了 130 多个国家和地区的观众一起畅享「明日技术」，且不掺杂商业利益、公司偏见或销售推销。
ApacheCon 集中展示众多 Apache 项目的最新进展，相关内容皆由 Apache 项目及所在社区精心呈现。各水平的参与者都能全方位、多层次地了解 Apache 项目创新与进展，比如：</description></item><item><title>年度开源盛会ApacheCon首发中文盛宴来临，欢迎报名！</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apachecon/apachecon-2020-mandarin-track/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apachecon/apachecon-2020-mandarin-track/</guid><description>简介 ApacheCon 是久负盛名的开源盛宴，为开源界备受关注的会议之一，也是开源运动早期的知名活动之一，其最早的一期要追溯1998年，也是在这一届上，开发HTTPD服务的开发者们欢聚一堂，并决定成立 Apache 软件基金会。
1998年首次ApacheCon大会照片
[photo attribution (CC BY) Mark Cox. Tagged image at https://www.flickr.com/photos/iamamoose/63963722/in/album-1381277/ ; gallery at https://www.flickr.com/photos/iamamoose/albums/1381277]
ApacheCon由Apache软件基金会举办，现在是每年举办一次，一般在欧洲或北美举行，是Apache开发者们线下交流、讨论、见面的绝佳机会，也是分享想法、思想激荡的难得的场合。随着计算机技术的发展，ApacheCon每年的议题也在不断的增多，尤其是火热的大数据，干脆分离出来独立开启会议。
ApacheCon 大会官网：https://apachecon.com/acah2020/index.html。
2020是特殊的一年，尽管对于Apache的整体开发来说没有什么影响，但是线下交流是无法实现了，毕竟病毒仍在肆虐，只好像其它的大型会议一样，今年选择了在线上举办，线上举办的好处就是加大了更多可能性，比如支持多语言的分论坛，要知道讲中文的议题还是在ApacheCon上头一次出现。如此的机会怎能错过？
从9月29日到10月1日，会议共持续3天。官方议程已公布，可前往官网查看议题详情。同时，大会免费开放注册，可在Hopin平台报名。
《ApacheCon @Home 2020: Keynote 》 《Apache Growth in China》 《Apache 在中国的成长》 分享时间：2020 年 9 月 29 日，星期二，下午 5:00（北京时间）
议题简介：在 Apache 基金会 2020 财年报告中，中国是 Apache 软件下载量最大的国家。越来越多的中国创建的开源项目加入 Apache 孵化器，和毕业成顶级项目。吴晟从 2017 年加入 Apache 社区，在这 3 年时间里，他见证了开源文化和 Apache Way 在中国的接受程度逐年提高。越来越多的开发者加入 Apache 社区，成为贡献者、Committer，甚至基金会正式成员。中国企业不再仅仅使用开源项目，也越来越关注对开源项目的贡献和参与。在这个 KeyNote 中，他将分享中国拥抱 Apache 文化和共建 Apache 社区的进展。</description></item><item><title>ApacheCon 2020 参会指南</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apachecon/apachecon-2020-guide/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apachecon/apachecon-2020-guide/</guid><description>每年一度的 Apache北美大会因为疫情的原因转到线上来举行了， 这次会议的主题是ApacheCon@Home, 也就是说借助网络我们可以足不出户就可以参加Apache大会了。 今年的会议为了针对不同的地域特点，特地安排了不同时间段的演讲，同时还专门增加了中文的演讲，欢迎大家关注。
下面今年ApacheCon的参会指南译自 https://apachecon.com/acah2020/guide.html，祝大家参会愉快！
前期准备 为了您在ApacheCon@Home可以得到最好的体验，我们为你准备了以下清单，这样参会者就可以提前准备。 请提前浏览以下的技术要求和参会前可以准备的事项，这样就不需要在会议的过程中进行任何准备了。
注册 请确认你已经在 ApacheConf @Home at Hopin 完成注册，如果你在右上角看到一条消息写着“You‘re in” 说明注册成功，借此机会可以点击“Add to calendar”将会议时间加入到日历。
点击注册链接 ApacheConf @Home at Hopin
选择一个ticket，点击下方蓝色按钮checkout。（官网标注：General Admission即注册为免费，但如果你愿意帮助和支持活动可以选择Donation Ticket进行捐款） 此时页面会跳转到注册页，请填写您的名（First name），姓（Last name），邮箱地址（Email address）和设定一个密码（Password）。勾选下方的条款与隐私协议，点击蓝色按钮sign up即可。 检查是否注册成功 看到页面上有“You‘re in!”的提示则注册成功 或在右上角的个人信息中找到Events，点击进入看到如下页面，同样意味着注册成功 网络速度 请尝试接入到至少 5Mbit/s 下载速度和2Mbit/s 上传速度的网络。下载速度和上传速度越高越能够提供一个更好的体验，30Mbit/s 的下载速度和10Mbit/s 上传速度是最理想的。尝试限制其他可能占用网速的访问客户，比如：提前一天将软件更新完成，避免软件在会议中运行，暂停或停止所有大型下载项目，如果需要可以断开其他设备的网络连接。推荐用网线进行网络连接。可以用一个在线网站进行网络速度检查，搜索 Internet speed test。
浏览器 Hopin 支持 Google Chrome (推荐) 和 Mozilla Firefox (备选)，其他浏览器均不支持。请确认您的浏览器是最新版本，按照浏览器说明 Chrome 或 Firefox 进行操作。</description></item><item><title>到底什么是The Apache Way？</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/what_is_the_apache_way/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/what_is_the_apache_way/</guid><description>到底什么是The Apache Way？ 作者：谭中意 审核：姜宁 李健盛 我们有可能听到过很多次“The Apache Way”。可能会在某个Apache基金会项目的分享会上，它宣称它的日常工作遵循“The Apache Way”；也有可能在某个InnerSource的分享会上，宣称内部开源就是在企业内部推行“The Apache Way”；也有可能在Apache基金会的报告上或者文档上，看到apache基金会的治理遵循“The Apache Way”。那么“The Apache Way”究竟是什么？我们如何来应用它？
我们先看一看Apache开源基金会对此的解释。从它的官网 https://www.apache.org/theapacheway 能看到“The Apache Way”内涵很丰富，即使是Apache基金会的成员们，对什么是“The Apache Way”有很多种解释。
刷新这个页面，随机摘抄几种解释如下：
“THE APACHE WAY TO ME…” &amp;ldquo;open, sharing, global team work&amp;rdquo;**
—Jason Zhong, 10 year user of Apache Kylin, Hadoop, contributor to Apache Kylin Apache kylin的一个贡献者说它是一种开放/共享/国际团队合作的精神。
&amp;ldquo;Guide lines or Bible&amp;rdquo;
—Koji, 18 year user of Apache Lucene, Solr, OpeNLP, Mahout, Spark, Commons, contributor to Apache Solr 一位18年Apache的用户说它是指南甚至是圣经。</description></item><item><title>Podcast Episode #0 : ALC Beijing Podcast 的承诺</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-0-introduce-alc-beijing-podcast/</link><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 10:12:41 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-0-introduce-alc-beijing-podcast/</guid><description>内容梗概 你是如何去发现一件事情的价值的？又如何挖掘其意义的？知识该如何传播？文化该如何习得？Apache 之道作为哲学思想，甚至都找不到一条具体如何去做的规定，又怎么能指导他人了呢？
本期ALC Beijing Podcast ，三位常驻主持人，和大家聊一聊这款播客节目的基调、准则、做事方式，以及一个不那么正式的一个承诺：我们希望以这样的方式，生产高质量的知识，供有缘人学以致用！重要的是听众你的反馈和参与，才是赋予我们节目的真正活力！我们不期望是说我们想说的，而是希望能提供听众想听的。
时间线 00：10 ~~ 01：10 本期播客的由来
01：15 ~~ 02：40 三位主持人的自我介绍。（此处有猛料！）
02：50 ~~ 07:40 ALC Beijing 为什么要做Podcast? 和开发者、工程师等聊天能聊出啥？
08：00 ~~ 14：40 Podcast的受众是谁？谁会关注ALC Beijing 这样的关注开源隐性知识的内容？
15：00 ~~ 17：30 ALC Beijing Podcast 会呈现什么样的内容给大家了呢？ 反馈就是礼物，听众的反馈至关重要。
18：30 ~~ 24：00 和听众互动起来，才是最好的内容生产！再次呼吁大家，参与到我们的节目中来。
24：40 ~~ 32：00 如何做才能吸引到更多的听众？ 打造短视频类的及时娱乐的？还是走精心制作的深度内容？ 这是个问题。
33：00 ~~ 33：50 欢迎来“踢馆”！ 我们在这里等你！
请收听 本期嘉宾: ALC BeiJing Podcast 三位常驻主持 潘娟 ：京东数科高级DBA，Apache ShardingSphere PMC，ALC Beijing Member。
姜宁：Apache Member ， ALC Beijing 发起人，华为开源软件中心技术专家，前红帽软件首席软件工程师，从 2006 年开始一直从事 Apache 开源中间件项目的开发工作，2015年开始担任Apache 孵化器导师，参与孵化了多个源于中国Apache孵化器项目孵化。</description></item><item><title>ALC Beijing Meetup #1 嘉宾和主题介绍</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/first-meetup-guest-introducation/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 18:46:08 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/first-meetup-guest-introducation/</guid><description>主持人 潘娟：
江湖人尊称为“娟神”,京东数科高级DBA，Apache ShardingSphere PMC，ALC Beijing Membe。才艺俱佳！
Hold 全场！
暖场嘉宾 姜宁 华为开源软件中心技术专家，前红帽软件首席软件工程师，Apache软件基金会成员，Apache软件基金孵化器导师，参与了绝大多个中国发起的Apache基金会项目的孵化。本人06年开始加入到Apache社区项目开发，就被社区开放协作的氛围深深吸引，成为开源深度信徒。现在致力于开源社区建设，以及开源文化推广，尽其所能帮助国内开源项目成功。
主题分享嘉宾1 李钰 Apache Flink 社区 PMC 成员, Apache HBase 社区 PMC 成员, ALC-beijing 成员, 阿里巴巴高级技术专家
李钰将为我们带来的分享是：&amp;laquo;Flink中文社区的发展与挑战&amp;raquo;，会从如下几个视角切入：
Apache Flink 简介 Apache Flink 中文社区从零开始面临的挑战、困难和经验 Apache Flink中文社区取得的成果和发展计划 主题分享嘉宾2 郭炜 中国软件行业协会智能应用服务分会副主任委员，全球中小企业创业联合会副会长，TGO鲲鹏会 北京分会会长，虎啸十年 杰出数字技术人物，Apache Dolphin Scheduler PPMC，ClickHouse 华人社区发起人
分享的主题是： 会从多个视角来看待开源：
开源的初心 几个失败开源项目的案例 优秀开源项目的特性 如何申请进入Apache基金会 开源不是一时兴起，而是一辈子的事情 开源不是天才的甜点，而是勤奋者的盛宴 圆桌嘉宾 1 上面介绍过的暖场大神，ALC Beijing的发起者：姜宁</description></item><item><title>ALC Beijing 活动</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/first-meetup-open-source-roadblock/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 18:45:20 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/event/first-meetup-open-source-roadblock/</guid><description/></item><item><title>ALC Beijing 成员采访之李岗: 用青春谱写开源</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/interview/alc-beijing-member-ligang/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 11:01:48 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/interview/alc-beijing-member-ligang/</guid><description>内容梗概 来自Apache DolphinScheduler （孵化中）项目的李岗，年轻、对开源充满激情和憧憬，这次参与到ALC Beijing来，也是灌注了满满的热爱和斗志！本次采访将为大家展现一下这位用青春赌上开源梦想之路的大男孩。
时间线 01：00 ~~ 01：20 李岗自我介绍
01：20 ~~ 03：10 是如何接触到开源的，然后工作后自然而然的选择开源。感到非常幸运的是参与Apache的项目。
03：30 ~~ 04：10 从上学到工作，中间所经历的开源共同体的经历。
04：15 ~~ 09：00 Apache 文化中的个人与公司的见解，自己在经历成长的过程中遇到了那些坑。
09：10 ~~ 11：10 参与开源对于自己个人的改变
11：20 ~~ 13: 20 从开源Community中如何获得“荣誉”
13：30 ~~ 16：10 Apache 带给个人的社会认可
17：00 ~~ 21：00 是什么样的动力？或者是在没有明确的直接的报酬的情况下，是如何在周末和工作之外的时间做开源？
21：10 ~~ 25：10 Apache local Community Beijing 是如何理解的。
25：20 ~~ 26：00 DS项目中的Peer Review是如何实现的。
26：40 ~~ 28：00 DS为什么选择Apache 软件基金会。
28：00 ~~ 33：00 DS 在发展过程中克服了那些困难。如何进入Apache 孵化器、许可协议、沟通模式。
33：00 ~~ 35 ：30 微信在开发中遇到的障碍。</description></item><item><title>Apache基金会项目孵化过程中知识产权转移的讨论</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apache_incubator_ip_policy/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apache_incubator_ip_policy/</guid><description>Apache软件基金会项目孵化过程中知识产权转移的讨论 作者：张伟玲 谭中意 审核：姜宁 张亮 作者简介： 张伟玲，多年大型互联网知识产权法律经验，擅长商标、开源、著作权等知识产权法律领域的合规制度建设、 培训和诉讼支持，在互联网信息网络传播/合规/品牌等领域有丰富实战经验。
讨论背景： 自2002年Apache Software Foundation（ASF）开始孵化项目以来，ASF至今已经毕业了200多个顶级项目。在这些项目中，无论是个人捐赠还是企业捐赠的，都必须严格遵守其孵化流程和政策要求。尤其是近几年来，越来越多的国人发起的开源项目进入Apache基金会孵化，并有不断的项目毕业，Apache开源基金会在国内的影响力越来越大。而它作为一个国际范围内host项目最多的开源基金会，它的各种政策和流程也越来越为更多人熟悉。
而其中最重要的一个流程&amp;mdash;项目孵化，在知识产权方面也有很独特的政策。那么，作为项目所有者的您，在面对这些政策和可能会遇到各种文件时，是否有过困惑“我签署了什么？项目的知识产权还是我的吗？或者说我还剩些什么权利呢？…”，为了解决这些困惑，本文会对您可能遇到的问题进行初步讨论分析，当然本人是从公开发表的资料和文档，并结合亲身经历的项目捐献和孵化过程中总结，也有些认识不到位的地方，请多多讨论，有问题可跟本人微信号weiweizhang0410讨论，thanks
先说结论： 总的来说，捐献项目给Apache基金会，Apache基金会需要您的“版权授权 + 专利授权 + 商标转让”。
知识产权即人们常说的IP（Intellectual Property）,跟开源软件相关的主要有如下三项：版权（即Copyright），专利（即Patent），商标（即Trademark ）。根据Apache基金会的IP政策，个人或者公司捐献项目给它，该项目的专利和版权必须授权给它，商标必须要转让给它。
即它既要商标的所有权（owner），又要专利的使用授权，还要版权的使用授权。
具体解释： 开源项目要进入Apache基金会进行孵化，原有版权所有人必须要签署如下两个文件，一个是SGA（Software Grant Agreement），另外一个是CCLA/ICLA（公司或者个人贡献协议ICLA: Individual Contributor License Agreement，CCLA: Corporate Contributor License Agreement）。我们一起来看看这两个文件的内容。
先看看SGA（Software Grant Agreement），以下是协议原文信息： 下面我们来仔细看下这篇文档的重点部分。
“WHEREAS, Licensor owns or has sufficient rights to contribute the software source code and other related intellectual property as itemized on Exhibit A (&amp;ldquo;Software&amp;rdquo;) under the terms of this agreement to the Foundation for use within Foundation software development projects (&amp;ldquo;Projects&amp;rdquo;).</description></item><item><title> Apache APISIX 的快速之旅（全文版）</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-3-the-story-of-apisix-fulltext/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 20:15:27 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-3-the-story-of-apisix-fulltext/</guid><description>引言 本周我们推出了 Podcast Episode #3: Apache APISIX 的快速孵化之旅（音频版），为了能够让更多的习惯于文字阅读的成员们熟悉我们的故事，特别推出了全文实录的文字版，请笑纳！
Apache APISIX 或 APISIX 在下文中均指称：Apache APISIX。
正文 适兕主持人：
Hello，大家好，欢迎来到ALC 北京 PodCast。这次我们请到的是 APISIX 的核心成员，请各位嘉宾跟我们听众打个招呼。
温铭：
大家好，我是温铭，Apache APISIX的PPMC成员。我之前是在互联网公司工作了有10年，主要是在做安全方向，然后最近三年都是在做开源软件的商业化，也就是说我最近三年是全职做开源项目，非常庆幸今天有机会和大家一起聊聊 Apache APISIX，以及APISIX背后的一些故事。
王院生：
大家好，我是王院生，我算是年纪比较大的一位了，05年毕业之后做了近10年的传统金融行业，在（20）14年之后进入互联网。在那一年认识了温铭，也开始做一些非常有意思的事情，从（20）15年开始做比较多的开源方面的事情，确实在做的过程中，开源、（过程很）开心让我是比较享受的。最近两三年也在尝试做一些开源方向的创业，正好跟大家一起来聊一聊我们在创业过程中的一些收获。
姜宁:
我叫姜宁，熟悉ALC Beijing Podcast 应该比较了解，我好像每次活动我都会在场，今天很高兴能跟同学们一起来聊聊，有关孵化以及后面创业商业化相关的一些事情。
适兕主持人：
我们先从项目开始，目前来说， APISIX，它是什么样的状态？花简单几分钟时间介绍一下这个项目是干什么的。
温铭：
Ok，我先来大概说一下APISIX是干什么的。简单的来说 Apache APISIX它是一个API网关，它可以帮你来处理南北向以及东西向的流量。如果不太熟悉网关的同学，就可以把APISIX简单的认为和Nginx做的是同样的事儿，只不过 Nginx是靠静态的配置文件来驱动的，你修改了任何配置的话，都是要reload服务才能生效的。 但是在APISIX里面，我们一直在强调的，它是一个动态的实时的这样的一个网关。你所有的修改包括路由、证书、以及这种限流限速以及插件的各种配置，它全都是动态的。 你可以非常容易的去修改它的内容，而不用去重载它的服务。简单来说它就可以帮你动态的管理流量。 APISIX 现在的状态， 它是在去年10月份的时候进入了Apache孵化器，到现在我们有7个多月的时间，我们发布了6个Apache release，差不多是每个月会发布1个 apache 的 release，在进入Apache之前我们只有20多个contributor，到现在我们82 个contributor, 20多个 committer, 所以我们的发展速度还是比较快的。不管是从社区的发布版本，以及我们吸收更多的贡献者，和我们对贡献者一些快速的认可，我觉得我们这方面速度都是比较快的。
王院生：
我简单补充一点，在APISIX 之前其实也有一些API 网关，因为 API 网关实际上是一个非常成熟，并且是被大家了解了很久的一个概念的存在。是在2000年之前就在普及的一个概念，我们当时之所以要开发网关类产品并捐赠给 Apache， 是因为我们发现已有的网关并不适合云原生，结构也比较臃肿复杂、弹性伸缩支持不好，性能上也不能满足现在 IoT、5G微服务等低延迟、高并发的要求。基于以上考虑我们希望能做一个真正是社区化的，如Apache这样的组织，能够持久的做大家都需要的产品，所以我们发起了 APISIX 这个项目，我们当时发起这个项目的目标，要把它的性能、扩展性等方面做到一个极致。这是我们一开始的目标，现在来看我们距离这个目标越来越近。而且对 Apache 的文化也有了进一步的认识，尤其是多样性、多元化，是非常契合我们当时的愿景的。我们 PPMC 里面除了少数几位我们公司的，其余都是来自各个不同公司的，将近有20多家公司都在参与，这还只是committer部分，如果算上contributor的话，还有更多的人参与。</description></item><item><title>Podcast Episode #3: Apache APISIX 的快速孵化之旅（音频版）</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-3-the-sotry-of-apisix-audio/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:02:45 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-3-the-sotry-of-apisix-audio/</guid><description>内容梗概 Apache APISIX 在2019年10月份进入了 Apache 软件基金会孵化器，到现在（采访期2020年六月）有7个多月的时间，就做了多达 6 次的 release 发布，也就是说差不多是每个月就会发布1个release，在进入Apache之前，APISIX 只有20多位contributor，截止到现在，已经拥有了80多位committer，在如此之短的时间内，Apache APISIX 是如何做到的？是什么样的魔力，让Apache APISIX 项目、团队、Community 有这么快的加速发展了呢？
请仔细聆听，两位创始人和一位导师的精彩分享。
时间线 时间区间 妙语连珠 00：30 ~~ 02：23 嘉宾自我介绍 02：24 ~~ 05：45 Apache APISIX 是什么？ 05：48 ~~ 10：40 过去的开源相关经验（基金会、项目、Community）等对Apache 的孵化作用。 12：10 ~~ 15：00 开源共同体的身份，是否能够让开发者在所在公司加权？ 15：10 ~~ 19：20 开源Community 最佳实践：抱怨也是爱！ 19：30 ~~ 24：05 中文汉字与国际化的考量 24：20 ~~ 33：30 进入Apache 软件基金会孵化的一点提示 ：创始人退一步，引进更多的committer 33：39 ~~ 42：37 线下活动对于项目的帮助非常之大，和上下游合作伙伴合作效果更佳 42：50 ~~ 48：15 还是有一些用户愿意付费的，就看你能否识别出来 48：20 ~~ 52：40 关于国内建立基金会与参与Apache 软件基金会之间的差别 52：50 ~~ 57：45 APISIX 将如何看待开源的 Supply Chain？未来怎么做 57：50 ~~ 60：00 总结：开源是提升开发者自我的最佳方式 请收听 本期嘉宾 温铭：深圳支流科技创始人，云原生 API 网关 Apache APISIX(Incubating) PPMC 成员，360 开源委员会发起人，《OpenResty 从入门到实战》专栏作者。在互联网安全公司和黑产对抗多年，有 40 多项中美安全专利。</description></item><item><title>越是全球化，越要本土化：ALC Beijing 成员（部分）自我承诺</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/alc-beijing-member-self-introduce/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 10:41:22 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/alc-beijing-member-self-introduce/</guid><description>引言 2020年过去了一半了，这半年过的猝不及防，过的胆战心惊，让所有人都明白自身的脆弱。开源亦无幸免，尽管在远程协作上，开源有着由来已久的擅长，但是疫情仍然阻止了开源人最为重要的活动—— 线下见面会。
我们所有人，依然要坚强的抵抗这次疫情，作为开源的一份子，能做到就是继续倡导合作的重要性，即使无法见面，我们可以通过互联网来实现沟通、协作，正如开源世界一直以来都在做的这样。而且要充分的利用互联网的全球性、世界性、跨地域的特性。当然，众所周知，全球性的沟通面临更多的问题：时区、即时、语言、文化等等。
就Apache 软件基金会而言，作为一家慈善的非营利组织，20多年来一如既往的推动着基于来自全球各地的开发者共同协作，当然有可能会在地域色彩特别的地方会遇到一些障碍，比如在中国本土遇到的异步沟通问题。即使是这样，在中国本土仍然有勇敢而坚定的先行者们，他们不仅以身作则，突破了很多障碍，而且还顺利的晋升为 Apache 软件基金会的成员，更加重要的是他们在自身已经全球化之后，要将本土的后来者也带上，但是首先要做的是本土化。
嗯，这就是 Apache local Community Beijing 成员们，以下是他们的个人介绍和承诺！
视频 时间线 时间 出场人物 00:00 ~~ 00:10 不容错过的Apache logo 片头 00:11 ~~ 01:23 开源重度爱好者姜宁 01:24 ~~ 02:50 开源玩家吴晟 02:51 ~~ 03:37 陈亮 03:38 ~~ 05:11 至凡至简 的 孙金城 05:12 ~~ 05:52 张亮 05:53 ~~ 06:52 潘娟，娟神 06:53 ~~ 07:41 李钰 07:42 ~~ 08:40 黄向东，清华大学 08:41 ~~ 10:00 李岗 10:01 ~~ 11:24 温铭 11:25 ~~ 12:26 布道师适兕 精彩语录 在 ALC Beijing ，你可以结识到Apache的开源大牛、了解 Apache 项目的最新进展，更有机会参与到实际的开发当中，全方位的提高自身的水平与能力。</description></item><item><title>Podcast Episode #2（上） : Apache ShardingSphere 开发者们的欢乐与刺激</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-2-1-talk-to-shardingsphere/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 17:08:49 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-2-1-talk-to-shardingsphere/</guid><description>内容梗概 2020 年 4 月 16 日，Apache ShardingSphere 最终通过基金会董事会决议，加入了 TLP 梯队！从 2016 年 1 月的第一行代码到现今的 300K+行代码，中间经历了什么？来自创始团队和中坚力量的成员们坐下来和大家分享 Apache ShardingSphere 成长的历程！
时间线 01：00 ~~ 06：30 本次参与嘉宾的个人自述，各有精彩！
07：00 ~~ 10：00 灵魂拷问：在座的 ShardingSphere 成员是如何凝聚（bonding）在一起的，发起人张亮不正经回答。
10：00 ~~ 13：00 Zhyee 的结识、加入分享，强调开源协作的重要
13：21 ~~ 17：20 董宗磊和 ShardingSphere 的缘分，由于Apache 而更加紧密
17：30 ~~ 17：50 姜宁表达新的感悟： 开源community 更是一个知识共享的平台
21：30 ~~ 29：30 ShardingSphere 成长的几个阶段
30：00 ~~ 36:15 娟神：女性既是优势，也是压力！ 从“自我”到“心中有Ta”的转变！
37:10 ~~ 40: 00 另一位女性开发者颜志一 既是 ShardingSphere 的成长之旅，也是开源的晋级之旅。
卖个关子，下期讲：ShardingSphere 的开源初心是什么？是什么样的力量驱动着Ta们走到今天？
请收听 本期嘉宾 张亮：京东数科数据研发负责人，Apache ShardingSphere VP，Apache Dubbo PMC，人气开源项目 Elastic-Job 作者。</description></item><item><title>Podcast Episode #2（下） : Apache ShardingSphere 团队谈Apache</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-2-2-talk-to-shardingsphere/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 17:08:49 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-2-2-talk-to-shardingsphere/</guid><description>内容梗概 2020 年 4 月 16 日，Apache ShardingSphere 最终通过基金会董事会决议，加入了 TLP 梯队！从 2016 年 1 月的第一行代码到现今的 300K+行代码，中间经历了什么？来自创始团队和中坚力量的成员们坐下来和大家分享 Apache ShardingSphere 成长的历程！
时间线 00：00 ~~ 02：00 张亮谈开源初心， 开源让技术更为优雅、极致，开源的组织让我们走的更远！
02：10 ~~ 08：30 金卫个人的开源历程，全职做开源梦想成真！
12：00 ~~ 14：30 ShardingSphere 从个人项目到 Apache TLP 中间发生了哪些关键的跃迁？从技术模块扩展到共同体（Community）多样性
15：00 ~~ 18：00 模块化架构的重构来龙去脉
18：40 ~~ 19：00 好的软件是用出来的，不是设计出来的
19：10 ~~ 23：30 共同体的变化, 从个人主义到 Apache 之道
24：00 ~~ 25:00 Apache 孵化器的导师绝对“奥利给”
28: 00 ~~ 29：30 姜宁在参与导师当中的经历，对Apache 的重新认知，尤其是共同体的强调！
29：40 ~~ 31：00 张亮对开发者参与开源的职业生涯影响： 中国有很多优秀的开发者！
32：30 ~~ 33：00 吴晟分享在共同体中处理冲突， 开源项目在世界这个更大的舞台</description></item><item><title>【Apache 博客】之 冠状病毒肆虐之下的远程协作</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apache-blog/success-at-apache-remote-collaboration/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 16:06:05 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apache-blog/success-at-apache-remote-collaboration/</guid><description>ALC Beijing 引言 2020年，对于世界上所有的人都是一场灾难，在刚刚开完的两会，国家希望通过地摊经济来复苏中华大地的经济繁荣，当然这在日常的小商品、食物等方面还可以，那么信息经济下，过去一直都在一个屋檐下工作的人，突然变成了在线会议的方式，一定会出现一定不适应，甚至会出现效率低下。这个时候，最应该考虑的就是开源的协作模式！当然，ASF 以其独特的完全虚拟享誉全球！值得学习的地方实在是太多了。
前序 我（Marvin Humphrey）是在2005年”抵达“ ASF （Apache 软件基金会的简称，下同） 的，起因是我对 Apache Lucene 的一个Bug有了严重的不满情绪，之所以使用“抵达”这个词汇，就像是我找到了某种归属，因为自从那时发起了第一封邮件之后，在接下来的15年里，我发送了数以万计的邮件，可想而知我在ASF花了多长时间，这几乎是我的第二个家。由于 ASF 一直以来都没有实际的“物理”办公室，所以也就免去了很多现实中的麻烦，比如是否穿戴得体、肢体语言是否合规等等，其实就那个Bug 来讲，我当时不满的原因是：Doug Cutting （Hadoop创始人 ——译者注），当时还是Lucene 项目的贡献者，认为他非常没有耐心。
让我们回到本文的主题上了，因为Apache 这20多年来没有实际的办公室，大家均是基于互联网这个虚拟的线上共同体而工作在一起，所以新冠病毒发生以来，其实对于 Apache 的成员和贡献者们的影响是微乎其微的，尽管对于每位贡献者的个人生活上是确确实实受到了影响，但是就ASF的整体而言，并没有出现什么不适应之类的。
但是 ASF 之外仍然有很多的人，他们未必有这样的一套机制和习惯，世界各地的人们都在为抗争疫情而努力，尤其是“社交距离”的约定，原有的公司章程等均可为此而进行修订，另外让人痛心不已的是，有些人根本都没有机会来进行改变，直接破产倒闭，人已经失业了。
然而，决定改变的人们遭遇到了一些窘境，是将大量的工作采用了远程的方式来做，但是进展缓慢；突然而至的远程工作，人们措手不及。那么我们是不是可以如此的积极思考了呢？加快并简化向远程协作的过渡，那么可以节省不少的精力，并可以提高效率。这里可能需要加上一点创造力，面对疫情之下的“新常态”，是可以做到比原来更加高效的，而且也不需要花多久就可以适应。
请问你是开源贡献者吗？如果是的话，那么贡献你，你已经具备了当前全球复杂经济面前的急需的远程工作的能力和知识，接下来就让我们来聊聊我们所知道的以及或许可以帮助到你的一些内容。
互联网将人们变成了“怪物” 在互联网，人们彼此的交流大多是通过对着电脑屏幕敲打键盘完成的，这区别于我们现实中面对面的语言交流。作为社会性的人类，我们可以通过他人的面部表情、语气、肢体语言等反馈来对自己进行相应的校准，并作出适当的反应。当时，当所有的沟通和交流都通过击打键盘来完成的时候，就没有了面对面那种反馈机制，这对于人来说是及其难以适应的事情，往往会产生一些不好的效果，尤其是带有情绪的词汇。
那么，过往一直以来都是在办公室交流的人们，突然转移到了Slack、电子邮件、以及其它以文本的方式交流的方式和渠道，有一定的不适应是较为正常的，但是通过文本来进行沟通是有难度的，需要训练自身的同理心来获得提升，个人建议去观看“Jimmy Kimmel Show” 当中的“名人阅读Tweets”节目, 可以有效提升自己对于一些词语的敏感度。
世界是动态演变的，只要开源共同体仍然有存在的意义，那么它就必须在每一天都要和这些不便进行斗争。随着时间的流逝，“阴谋”的人身攻击由于其潜在的腐蚀作用而逐渐成为禁忌。这就成就了我们在文化上的共识：应该去评判那些想法，而不是人本身。
随着越来越多的共同体采用“行为准则”，辩护变得越来越正式和复杂。这些明文的文档，主要目的是防止骚扰，以及其它严重的不当行为，这些文档通常包含有关共同体成员应如何彼此相待的颇为理想的建议，因为在鱼龙混杂的环境下特别容易产生一些严重的不当行为。
无论如何，各位看官，你自身所在的组织是否采用了行为准则，自觉的提高职员们对来自网络的攻击性的警觉意识，是上佳选择。基于此之上，职员们才能有效的识别言辞，设身处地的为他人着想，从而使每个人都能够采用更具建设性的沟通方式。
知会大家 不过话说回来了，即使是在同一个办公室内，人与人之间的协调依然是件充满挑战的事情。当然，在远程这样的形势中，协调的难度更是加大了不少，需要付出更多的精力，这个时候最需要建立的就是公开透明的“知会大家”文化，否则，团队将变得碎片化，每个人也将变得孤立。
在ASF，这样的情形可谓是极端化了，因为 Apache 的在线共同体遍布全球各个角落。由于牵扯到的时区实在过多，一般情况下是无法召集到全部的利益相关者在一起开会的，即使是在线视频会议也难以成行，另外，还有一个因素，那就是不是所有的贡献者都是专门针对 apache 项目进行的，大多时候是业余时间进行的。
面对面，视频聊天，电话，文本聊天等“同步”通信渠道非常适合快速启动迭代和提炼想法，但实际上却将任何不实时关注的人排除在外。即使捕获了对话（例如通过AV录制的实时会议或记录的文本聊天），它的效率也很低，并且常常使事后回顾事情的发展变得混乱。
面对如此的情形，ASF 采用的策略就是所有有实际意义的项目都需要在 单个、异步沟通渠道中进行。
这个频道必须要严肃对待起来，从而能够让所有的参与者都信任该频道，即使是人们没有来得及观看和参与所有的消息，但是重要的内容不会被错过。 沟通渠道必须是异步的，从而确保一些资源受限的参与者的权益。 另外，关于同步的活动是可以在此频道之外进行的，再强调一点，同步有其自身的优点，同步的沟通对于迭代想法非常的有效，但是，身处共同体的人还是希望此类的会议能够被记录摘要，并将之发布到刚才提到的沟通渠道，从而使得所有的利益相关者有机会发表各自的看法。
在 ASF，这个严肃而正式的异步通信渠道就是邮件列表，但这不代表什么，其它也有非常好的工具：对于某些非技术性的任务，可以是 Asana ，也可以是 Wiki，甚至是一个电子表格，都是可以的。过度追求技术上是没有太多意义的，最为关键的仍然是亮点：1）正式 2）异步。
做出决策 在办公室，决策者可以通过获得各种各样的信息：如通过不经意的偷听、一起吃工作午餐、即兴的协作等等，然而在不期而至的远程工作中，这些渠道统统不复存在，只有经过人们深思熟虑的信息，是唯一的决策依据。
但是，一个正式的异步通信渠道在某种程度上可以对这样的情形进行一定的补偿，这样的方式有效的提高了透明度，所有的工作及其进度、成员的合作状态，都是一目了然的，即使哪怕是工作是独立完成的，也是众人皆知的。而恰恰是通过正确的使用异步沟通渠道获得信息，而不是混乱而冗长的实时的信息交换，这样就可以有一个从高处观看的视角来洞察整个全局的情况，另外，正式的沟通渠道还有一个至为重要的能力，那就是可以衡量大家达成的共识，还保持所有的记录。
懒人共识法（Lazy consensus）是一种蛮有效率的确认方式，例如某位成员将提案发布出来，如果在某个时间范围内（ASF为72小时）没有异议，则该提案被认为是隐式同意的。通过对沟通渠道进行积极的监督，将那些有缺陷的提案标记出来，懒人共识法 是鼓励积极主动者颇为强大的工具，这也是远程参与者非常宝贵的个人品质。</description></item><item><title>英雄之旅-行走在开源领域的一个自叙故事</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/heros_journey_trista/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/heros_journey_trista/</guid><description>作者介绍 潘娟，京东数科高级DBA&amp;amp;Apache ShardingSphere PMC，主要负责京东数科分布式数据库开发、数据库运维自动化平台开发等工作。曾负责京东数科数据库自动化平台设计与开发，现专注于Apache ShardingSphere分布式数据库中间件平台的开发。主要在分布式数据库、开源、分布式架构等相关领域进行探索。多次受邀参加数据库&amp;amp;架构领域的相关会议并进行分享交流。
前序 《英雄之旅》是由美国神话学家约瑟夫·坎贝尔提出的。好莱坞很多经典IP巨作即是把《英雄之旅》的套路搬上了巨幕。
最近在读一些心理学书籍，随即发现我们每个人的一生都是一场英雄之旅。从被使命召唤、踏上艰辛的考验之旅、接收他人恩赐、发现自我、到达胜利顶点、回归自我。然而，很多人可能一生都行走在发现自我的路上，若是有幸，则能到达顶点，回归自我。
这篇分享以”英雄之旅“为开始，是希望把自上篇文章-程序媛成长纪：从DBA到研发工程师以来到现在的经历，提取出经验点，与所有行走在英雄之旅的朋友交流，碰撞火花。毕竟我们每个人面对工作、生活、家庭、自我都有着太多冲撞和思考，需要被他人理解和照亮。:-)
由点及面 上篇的自叙文谈到我从运维DBA转成了Java开发工程师。准确的说，应该是开源分布式数据库开发工程师。因为在过去一年半多的时间里，我更多地是在分布式数据库中间件平台、分布式事务框架、分布式治理等领域做相关的研发工作。主要从事的项目是Apache分布式数据库中间件平台Apache ShardingSphere, 和京东数科主导的分布式事务平台JDTX（未开源）。 之所以说”由点及面”，是因为工作的内容开始从最初新手关注的一个点，开始渗透到整个项目的各个领域。从最初做的metaData初始化加载模块到现在Apache ShardingSphere的11个一级模块中，有8个模块都是深耕接触过，此外还有公司内部的分布式事务平台JDTX。从这里可以看出一个新手开始逐渐变成了”老司机“。这让我突然想到之前很多人问过的一个问题— 类似像ShardingSphere这样的大型项目，参与的正确姿势是什么？有人选择通读文档，有人选择把模块间架构关系梳理清楚……不过在我看来，从一个点入手，由浅入深，由点及面是参与大型开源项目相对容易的方式。因为一上来就啃一本厚书，很容易厌倦和恐惧，停留在表面，最后兴趣被各种事情冲淡，最后不了了之。而从社区一个很小的任务入手，不仅可以渐渐熟悉项目、获得成就感，更能够积累社区的信赖感，树立自我品牌，最终一览众山小。而在这个过程中，你也会发现自己的知识、技能、人际关系都在崎岖的路上不断上升！
由深入广 这个小节用来讨论大家争执已久的一个问题：究竟是先进行深度学习，还是先进行广度学习。标准答案似乎是：同时进行。但是从实践的角度讲，我们的精力、学习阶段、难易程度等因素都会让这个做法变得不太容易进展、很耗时、短期内没有产出。每个人从事的工作阶段、内容都有所不同，自然看法各异。从我个人角度来看，我更倾向于先深度后广度，同时尽可能兼顾彼此。
先深度，是为了帮助我们打下坚实的基础。试想一座空中楼阁，每次风吹雨打都会引发你的惊慌，又如何风轻云淡地向四周望去？正是由于有了扎实的地基，才让你觉得能够更容易理解别的高楼的建筑风格和特色，即在同一个交流层次能帮助我们快速了解他人的核心要点和提出自己的见解。在我刚入行的时候，我很不理解为什么要去听其他人的分享？我自己的一亩三分地还没有耕作完，日日新增的工作还不够我操心，我真的有时间再关注他人吗？当时，我的思想和视野都是狭窄的，我的更多精力是聚焦在了基石的打造，从GitHub提交记录可以看到我疯狂地学习和贡献，此时我没有多余的精力，也没有欲望去关注别人，于是我的视野也很有限。而当我不断熟悉了这个项目的架构与细节，这个领域的知识体系之后，突然发现我可以抽出一部分时间和精力去了解整个行业，而不仅仅是整个项目。而且此刻，我特别有欲望想看看别的楼阁是怎么搭建的、别人的项目是什么情况，我们和别人的异同在哪里。这增大我的视野，也意味着我开始转向对广度的寻求。
其实最好的做法，还是在深耕的同时，关注广度，了解别人在做什么。这样可以有效帮助我们在世界的大地图里，知道自己在哪个位置、自己的水准如何。不过，建议是建议，实践是实践。最好的方式还是问问自己，想不想，要做不做。因为，我选择，我自由，我存在。
由内向外 作为开源分布式数据库开发工程师，开源是赋予这个工作岗位的神奇力量。因为在开源的世界里，有开放、自由、平等、自我提升、品牌打造，也有竞争和资本的力量。这让我发现，我不是固步自封，我能感受到来自其他城市、不同国家的新鲜气息。在与同行朋友交流的过程中，你会发现这个行业的立体面，每个人不同的想法都非常有意思。当然，冲撞必不可少，成长的代价和痛苦也一定会非常给力地到位。迷茫和挣扎也一定会伴其左右，因为这就是一场典型的英雄之旅。但我在这个领域除了收获技能和知识，还收获了良师新友和分享的机会和能力。我并不想带来太多负面情绪给大家，我希望阅读文章的朋友能获得新的想法和力量。
过去一年半走过了深圳、上海、北京、南京，参加过中国系统架构师大会、COSCON中国开源年会、OSCHINA中国开源峰会、PstgreSQL中国技术大会、全国互联网架构峰会、ITPUB在线分享等各种会议。在机场写代码，在会场交流，在深夜写PPT。而这一系列的锻炼也磨练出了我的耐心、清晰的逻辑能力、良好的口语表达、自我的认识。我记得最开始，我编写PPT和准备分享都要提前2~3周准备，每天都抽空看看，现在已经变成提前1周准备，随后临场发挥。最近几期的音频和视频分享可以在公众号ALC Beijing 和B站收听和收看，欢迎关注。 ^_^ 后序 篇幅所限，未能展开叙述。在文章最后，还是有些”鸡汤”想和大家分享。例如：与其病态地熬时间地做事情，不如多费心在身体锻炼和思考如何高效集中工作。作为过来人，觉得非常重要。此外，在你的英雄之旅中，找寻本我，释放压抑的情绪，活出自己。每一字一句，是我斟酌良久，给出的建议。因为在高节奏的生活和工作中，我逐渐发现自己人云亦云，被快餐手机消费，压抑自己的情绪，活着像个机器人，追寻所谓的“你好，我好，大家好”。
而现在，愿我，与你都能拥有力量，在不伤害他人的前提下，释放自己的能量，成为我自己，勇敢而执着地踏上英雄之旅！</description></item><item><title>Podcast Episode #1：Apache SkyWalking 那些事</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-1-talk-to-skywalking/</link><pubDate>Mon, 27 Apr 2020 16:10:58 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/podcast/episode-1-talk-to-skywalking/</guid><description>内容梗概 个人项目、Apache TLP、潇洒的创始人、众多的客户、多个云厂竞相支持、中国本土、APM骨灰级玩家&amp;hellip;&amp;hellip;.拥有众多光环的 SkyWalking ，究竟有何神奇的魔力？在短短的几年内迅猛发展，在竞争如此激烈的APM 市场，获得无数的拥泵！ ALC Beijing Podcast 首秀，诚挚邀请到 Apache SkyWalking的创始人、主要的贡献者来聊聊 SkyWalking的酝酿、命名、开发、开源、建设Community、收获用户、发展壮大、进入Apache、孵化、成为TLP、下一代版本、如何维护的。我们就是来不正经地“八卦” Apache 开源项目背后故事！
SkyWalking社区拥有来自全球的，200位以上的贡献者包括30多位以上的 Committer。SkyWalking的项目用户和贡献者来自亚洲、欧洲、北美。那么，SkyWalking的社区到底是什么样子？推进社区发展和合作的原则和背后的逻辑是什么？ ​—— 吴晟，潇洒的程序员
本期亮点 ALC Beijing 介绍 SkyWalking 这么酷炫的名字是从何而来的？是星球大战迷？还是信手拈来？ 一位”007“全职之余的贡献者，是如何在为SkyWalking贡献中获得个人娱乐和满足的 SkyWalking 获“友商”青睐，受邀在竞品项目的会议上分享 .Net 探针的相爱相亲记 SkyWalking 受到各大云厂商的支持和追捧 SkyWalking 是如何获得一位同类项目开发者的赏识，放弃原有代码，转而全力加入SkyWalking的 创始人兼VP兜底自己的Merge “摸鱼”行为 主要的维护者打算什么时候离开项目，彻底交出控制权？ 下一个版本，竟然还不知道开发什么功能？(ÒωÓױ)！ 请收听 出场嘉宾 潘娟 （主持人）：京东数科高级DBA，Apache ShardingSphere PMC，ALC Beijing Member。
姜宁：Apache Member ， ALC Beijing 发起人，华为开源软件中心技术专家，前红帽软件首席软件工程师，有十五年以上企业级开源中间件开发经验，有丰富的 Java 开发和使用经验，函数式编程爱好者。从 2006 年开始一直从事 Apache 开源中间件项目的开发工作，先后参与 Apache CXF， Apache Camel，Apache ServiceMix，以及Apache ServiceComb的开发。2015年开始担任Apache 孵化器导师，参与孵化了 Apache Rocket， Apache Skywalking， Apache ShardingSphere， Apache iotDB， Apache Doris， Apache APISIX， Apache Weex。</description></item><item><title>ALC Beijing 志愿者招募</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/call_for_volunteer/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/call_for_volunteer/</guid><description>Open source is changing the world. And if you want to be a part
of that change, all you have to do is participate. Jason Hibbets《 the foundation of an open source city》
什么是 ALC? ALC是Apache Local Community的缩写，是全世界范围的 Apache 开源爱好者本地群组。 因为是本地组织，ALC 是按照城市或地区的方式进行划分的，类似的机构还有 GDG (Google Developer Group), Facebook Developer Circles, Mozilla Reps 等。 任何 Apache 开源爱好者都可以代表自己所在的城市向 ALC 提出申请创建本地的组织。
为什么创建 ACL-Beijing? 根据 ASF 2019 年年度报告，中国已然成为Apache软件基金会项目下载量最大的地区。 然而，这个看起来脱颖而出的数据背后，却暴露出我国这片土地上几个可能让大家颇为惊讶的现状：</description></item><item><title>Apache毕业贺礼—Apache ShardingSphere跌宕起伏的开源之路</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/sharding_sphere_graduation_celebration/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/sharding_sphere_graduation_celebration/</guid><description>作者介绍
潘娟，京东数科高级DBA，Apache ShardingSphere PMC 张亮，京东数科数据研发负责人，Apache ShardingSphere VP，Apache Dubbo PMC，人气开源项目Elastic-Job作者
前序 从Sharding-JDBC到Apache ShardingSphere； 从轻量级的分库分表中间件到完整闭环的分布式数据库中间件平台； 从2016年1月的第一行代码到现今的300K+行代码； 从寥寥无几的关注到GitHub 10K+的star； 从无人问津的社区到100+位贡献者； 从公司内部的应用类库到100+的采用公司列表； 从寻找mentor到顺利成为Apache顶级项目。 …… ShardingSphere在经历了500多天的ASF孵化器孵化，毕业成为Apache顶级项目。ASF孵化器作为进入ASF的通道，为进入ASF的项目提供Apache Way的辅导，协调孵化项目与ASF基础实施融合，帮助孵化项目发展社区，确保孵化器项目发布的软件符合ASF的软件发布规范。本文是Apache ShardingSphere核心开发团队分享的Apache孵化历程，很值得想加入ASF大家庭的新项目参考。
项目介绍 Apache ShardingSphere是一套开源的分布式数据库中间件解决方案组成的生态圈，它由3款相互独立，却又能够混合部署配合使用的产品组成。它们均提供标准化的数据分片、分布式事务和数据库治理功能，可适用于如Java同构、异构语言、云原生等各种多样化的应用场景，核心功能如1-1所示。
1-1 ShardingSphere核心功能架构图
Apache ShardingSphere由三个子项目组成，形成一个完整的数据库解决方案，合称 J.P.S. 生态系统。
ShardingSphere-JDBC：定位为轻量级Java框架，在Java的JDBC层提供额外服务。 它使用客户端直连数据库，以jar包形式提供服务，无需额外部署和依赖，可理解为增强版的JDBC驱动，完全兼容JDBC和各种ORM框架。 ShardingSphere-Proxy：定位为透明化的数据库代理端，提供封装了数据库二进制协议的服务端版本，用于完成对异构语言的支持。 目前提供MySQL/PostgreSQL版本，它可以使用任何兼容MySQL/PostgreSQL协议的访问客户端操作数据，对DBA更加友好。 ShardingSphere-Sidecar（TODO）：定位为Kubernetes的云原生数据库代理，以Sidecar的形式代理所有对数据库的访问。 通过无中心、零侵入的方案提供与数据库交互的的啮合层，即Database Mesh，又可称数据网格。
Apache ShardingSphere的亮点主要包括：
完整的分布式数据库解决方案：提供数据分片、分布式事务、数据弹性迁移、数据库和数据治理等核心能力。 独立的SQL解析引擎：支持多SQL方言的完全独立化SQL解析引擎，能够脱离ShardingSphere独立使用。 可插拔微内核：所有的SQL方言、数据库协议和功能都能够通过SPI的可插拔方式加载或卸载，微内核甚至在未来可以运行于无任何功能的空白环境中。 Apache基金会 The most popular open source software is Apache. 这是对Apache开源软件基金最好的描述和肯定。它旨在为全世界提供优质的开源软件，同时欢迎全世界的朋友加入Apache社区贡献力量，并在这个过程中不断成长、得到肯定、共建开源社区。无论是否从事软件开发工作， 大家多少都知道它的存在和它提供的优质开源项目，可见其影响之大、之深远。此外，参与Apache开源社区，并在自己的努力下成为Apache committer，更是大多数软件开发工程师心之所向。 ShardingSphere在开源之初，就有进入Apache开源组织基金会的计划。其原因有以下几点
Apache基金会独特的Apache way和社区建设思想会让一个开源项目更规范、更有生命力。 Apache基金会的导师制度会为一个开源社区带来优秀的指导和帮助。 Apache基金会会为其下的开源项目带来版权和商标上的法律保护。 Apache基金会在全世界范围内的影响不言而喻，若是能进入Apache基金会，则会扩大项目的影响力，使其进入世界范围的开源领域。 Apache基金会内的项目会更有机会登上世界舞台，并与其他开源项目建立友好交流，也能吸引更多贡献者加入社区。 但同样，进入Apache开源基金会的门槛可并不简单，特别对于国内的项目来说，语言和地域的障碍无疑雪上加霜。 为Apache做准备 找寻mentor是进入Apache基金的最初且最重要的一步。在了解了Apache基金会的运作方式后，我们便踏上了找寻mentor之旅。参加各种与开源相关的分享会或meetup，借此来认识Apache的member。但是，事情却并不顺利。多次的尝试，多次的接触换来的只是口头的认可。这段时间我们确实倍感压力和焦虑，甚至打算以后再说，一切随缘。 后来一个契机，我们认识了吴晟和姜宁。吴晟是Apache SkyWalking项目的VP，在开源领域有丰富的经验。他和ShardingSphere的前身Sharding-JDBC很有渊源，Sharding-JDBC项目原型也有他参与设计，因此，他最终作为ShardingSphere的PPMC一同建设社区。在参与ShardingSphere社区建设的这一年多的时间里，他又陆续担任了多个Apache孵化项目的Mentor，并在今年被选举为Apache Member；而姜宁同样是一位热心又有经验的老手，国内最资深的Apache Member之一，他是多个国内发起的Apache孵化项目的导师，有着丰富的项目孵化经验。 在与他交流的过程中，我们了解到项目孵化还需要再寻找到两位导师的支持，他也乐意帮助我们介绍导师。这终于让我们看到一些希望，他也最终成为了我们的mentor。再后来，团队VP张亮又前去上海参加HDC大会，认识了我们的另一位mentor—Craig L Russell，Craig当时是Apache的秘书长，所有的SGA、ICLA等法务文件均由他负责接收签署。在ShardingSphere孵化的过程中，Craig当选了Apache软件基金会的主席。他友善而和气，给予了我们很多有关社区规范的实用建议，也愿意助我们一臂之力；第三位mentor则是由Apache RocketMQ的核心成员冯嘉担任；最后由Roman Shaposhnik担任项目的Champion，为项目寻找导师之旅画上完美句号。 至今还记得我们当时的欣喜和激动。每个进入Apache基金会的项目，一定都有自己的故事。进入ASF孵化难这一问题是由于大家对ASF的孵化流程不了解， 同时缺少有经验的接口人（Champion）的介入引起的。 随着ALC Beijing的建立和越来越多本地开发者成为孵化器导师，我们相信这一问题能够很快得到解决。如果大家对加入ASF孵化器进行孵化感兴趣的话，欢迎大家与ALC Beijing的成员联系，在这里你可以结识到很多Apache的项目的开发者，ASF成员以及孵化器导师。</description></item><item><title>为何Apache软件基金会能孵化出如此多成功的开源项目</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/asf_incubator_process/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/asf_incubator_process/</guid><description>ASF基金会的项目来源分为个人捐献项目和公司捐献项目。这两者在进入Apache基金会之后，并不做过多的区分。总体而言，虽然很多传奇的开源项目有个人英雄主义色彩，但也不乏有很多公司捐献的项目获得了巨大的成功（Hadoop, Spark, Kafka等）。那么问题来了，为什么ASF需要设置孵化器项目呢？
孵化器项目的必要性 ASF基金会有统一的开源治理原则与规则（被称为Apache Way, 具体请参考：https://www.apache.org/theapacheway） 来保障开源软件的质量以及开源社区的健康发展。而企业和个人捐献的项目可能五花八门，从而产生巨大的Gap。这个差距可能会包括：开发流程，基础设施支撑，社区文化，代码质量，文档质量等方面，因此需要经历孵化期来加以改进或者调整来达到基金会的基本要求。 除此之外，项目的贡献者从单一公司/个人贡献过渡到多元化的社区贡献需要一个过程。罗马不是一天建成的，让外部开发者了解开源项目的使用以及有兴趣和意愿参与进来，需要不断通过各种形式（技术会议，邮件组讨论，技术媒体文章等等）做社区推广。 最重要的是，由于捐献的项目可能会涉及到第三方的代码及知识产权，在孵化器阶段，知识产权（IP）和软件许可（License）需要进行统一的规范化，从而确保最终用户可以放心使用，不必有后顾之忧。
了解为项目设定孵化器阶段的必要性之后，我们就很容易理解每个项目在孵化阶段需要达成的目标。
项目在孵化阶段的目标 确保孵化器项目的组织架构以及日常运营能符合基金会统一的原则以及流程 确保捐献的项目的IP以及法律相关问题能在一个合适的时间和平台上得到关注、帮助以及充分解决 确保项目以及项目背后的社区的成长与推广符合基金会的目标 确保项目的成熟、毕业以及被基金会统一背书有统一的标准 在正式介绍孵化流程之前，笔者还想先介绍一下ASF孵化项目最重要的角色之一，就是导师（Mentor）。
孵化器项目导师的角色与职能 Apache软件基金会所定义的导师职能如下： &amp;ldquo;Mentors are chosen by the Sponsor to actively monitor the podling, guide the podling in the Apache Way, and report its status to the Sponsor and the Incubator PMC. All Mentors must be members of the Incubator PMC. A Mentor has the following responsibilities toward the Incubator PMC, the Sponsor, and the community of the assigned Podling.</description></item><item><title>ASF公司架构和治理</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apache_corporate_organization/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/apache_corporate_organization/</guid><description>公司治理 总的来看，Apache软件基金会（ASF）的治理相当简单：由成员(Member)来选举董事会；董事会任命各种管理人员并创建PMCs；PMCs定期向董事会报告，大多数其他管理人员向总裁汇报，然后总裁向董事会报告。
组织架构和职责 为了更好的管理公司，ASF建立了如下组织架构：
现有成员(Member)会定期提名和选举新成员，每年提名并选举9名董事加入董事会。
董事会任命业务官员，并将特定政策或业务领域的责任分配给每位官员。例如，法律事务委员会副总裁负责为ASF和所有Apache项目设置法律政策，并与公司顾问进行合作。
董事会任命执行官，包括总裁，秘书，财务总监等，他们负责ASF的特定领域运营。
大多数官员每月直接向总裁报告，而总裁则每月向董事会报告ASF的整体运营状况。
基础设施副总裁向总裁汇报，并对基础设施团队的运营进行宏观监督。在团队中，带薪的基础设施管理者角色有助于管理日常操作，为带薪人员确定工作优先级，并维护所有Apache项目中使用的基础服务。
选举和任命 董事会创建并更新项目管理委员会（PMCs）。董事会只是批准孵化器的合理构建请求（毕业成为TLPs）或来自PMCs自身（添加或删除PMC成员）的请求。在每种情况下，向董事会建议进行的变更都已经由相关的PMC完成了投票。如下图所示：
项目治理 每个Apache PMC都独立管理他们的项目，以Apache的方式，遵循由所有官员为所有项目设置的一些核心原则。如下图所示：
PMC每季度直接向董事会报告一次。董事会对PMC进行监督，以确保PMC健康发展，顺利的管理社区，确保PMC遵守Apache的原则。项目的技术方向由PMC指定，董事会不对项目提供技术治理。
每个PMC的主席都是该项目的副总裁，因此也是ASF的官员。主席的主要职责是确保项目报告全面，并提交到董事会。
PMC对软件版本发布进行投票。PMC进行适当的发布治理，进而确保了所有的源代码版本发布都是ASF官方行为。
PMCs为项目提名并选举新提交者(Committer)。PMCs还负责提名并投票新的PMC成员，然后PMCs向董事会汇报建议的变化。
Apache孵化器(Incubator)是一种特殊的（I）PMC：它的工作是指导新建立的Podling社区，以帮助他们学习Apache Way。在每个Podling对他们的软件发布进行投票后，IPMC成员也对该Podling的发布过程进行监督和投票，以确保Podling逐渐成长为一个合格的Apache项目。
根据政策，只有个人可以充当会员，提交者(Committer)或PMC成员(Member)或管理人员。这是ASF和Apache项目保持其独立性的一种方式。
参考链接 [1] http://www.apache.org/foundation/governance/orgchart</description></item><item><title>Apache 软件基金会2020年度董事会成员介绍</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/new-asf-board-of-directors-2020/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 09:59:50 +0800</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/new-asf-board-of-directors-2020/</guid><description>在上周 Apache 软件基金会（下称 ASF ）举行了成员会议，嗯，没错，就是一年一度的董事会选举会议，会议上以下个人成员组成了新的董事会：
Shane Curcuru (连任董事) Bertrand Delacretaz（原董事） Roy Fielding（原董事） Niclas Hedhman（新任董事） Justin Mclean（新任董事） Craig Russell (连任董事) Sam Ruby（原董事） Patricia Shanahan （新任董事） Sander Striker （原董事） 同时，ASF 要非常感谢去年的董事成员：Danny Angus、Rich Bowen、Ted Dunning、Dave Fisher、Myrle Krantz、Daniel Ruggeri、以及 Roman Shaposhnik，感谢他们卓越的服务。
让我们再次欢迎新任的董事，以及回归的董事们！
有关 ASF 治理的概述以及ASF董事会、执行官和项目/委员会副主席的完整列表，请访问：http://apache.org/foundation/。
更多关于 Apache 基金会的组织结构和运转方式，请移步:Apache 是如何运作的？。
原文链接 Announcing New ASF Board of Directors</description></item><item><title>ASF年度大会程序</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/the_procedures_of_asf_annual_members_meeting/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/the_procedures_of_asf_annual_members_meeting/</guid><description>ASF年度大会程序 ASF至少每13个月举行一次年度成员大会，选举新的董事会，并对新的候选人进行投票。ASF年度会议由成员志愿者按照以下基本程序进行。
[说明] 本篇参考[1]内容进行编写，部分措辞和语言组织略有调整，但保证内容含义的严格一致性。ASF虽然是一个非盈利组织，但是ASF是以公司化的方式进行运作的，有股东，董事会，还有执行机构，也有一些其他的雇员。本文中所提到的ASF年度大会算的是股东大会。
目录 听众 会议机制-IRC沟通 成员候选人投票 如何计算成员投票 怎样决定如何对成员候选人进行投票 董事会投票 如何计算董事会投票 怎样决定如何对候选进行上投票 听众 本文档是ASF召开正式成员会议的概述。如果您是ASF的成员，请参阅本年度会议的 Private README.txt 以获取有相关方面的最新详细信息： /repos/private/foundation/Meetings/20200331/README.txt
会议机制-利用IRC沟通 由于我们的成员来自全球，因此成员会议在三天的时间内通过freenode的IRC举行。会议的前半部分（通常是星期二）在IRC实时聊天中举行，邀请所有成员参加。就像任何大型会议一样，轮值主席会负责根据预定的会议日程（agenda）和与会人员轮流在线交互。在会议的上半场中，我们审查来自各执行官的关于过去一年的基金会状况的报告。在上场年会无法出席的成员可以提交代理申请，以便可以将他们标记为出席。
在会议上半场结束时，议程列出了下一届董事会的候选人，以及基金会的任何新候选人。候选人宣布后，会议将进行约46小时的休会。
在休会期间，我们的Apache STeVe投票软件会向所有合格成员发送安全的私人电子邮件投票。投票通过电子邮件开放40多个小时，使世界各地的成员都可以方便地进行投票。所有选举计数和跟踪工作均由Apache STeVe和几位Member志愿者选举监督员执行。使用您的Apache ID登录后，在Web界面进行投票。
在会议恢复之前（通常在星期四），投票将关闭几个小时，以使选举监督人员可以相互核对他们的票数是否一致。当会议在IRC上恢复时，主席宣布候选人名单的结果，并在会议上宣布董事会选举。会议的下半场通常要短得多，如果成员已经参加了上半场，则无需参加下半场。
请不要等到最后一分钟进行投票：由于在会议召开前10天列出了所有董事会成员和新成员候选人，因此您有足够的时间事先研究您的选择。同时，投票过程是有监督的，监督人员来自组织的志愿者。
会议结束后，将立即成立并宣布新董事会的任期，并由提名他们的现有成员向幸运的新成员候选人发出私人邀请。请注意，我们不会公开新当选成员（Member）的姓名，因为可能（很少）有些人不接受成为新成员的邀请。
成员候选人投票 如何计算成员投票 要选出新成员，根据我们的章程4.1的规定，他/她必须获得在提名中进行投票的赞成票多于否决票。所有投票跟踪和记录都由Apache STeVe处理，由我们的票监督人员进行监控。投票的运行和审核过程均由ASF成员私下完成。
对新成员候选人的投票是保密的；由于投票是针对个人的，因此投票监控器确投票结果后，便不会共享投票结果。
怎样决定如何对成员候选人进行投票 这完全由每个ASF成员来决定。新成员候选人由现有成员提名，候选人发布说明为什么他们认为候选人会成为好的成员。提名通常需要几秒钟的时间，其中许多还包括有关候选人当选原因的个人事迹。
由于新候选人是参与Apache项目的人员，因此许多人通过搜索邮件列表来查看候选人过去如是何参与我们的社区贡献的。使用PonyMail的存档非常容易-ASF成员可以在其中查看所有邮件列表，甚至是私人邮件列表。
许多成员都希望从现有成员那里获得强有力的提名理由，解释说明提名人为什么会成为好的候选人。在投票之前花几秒钟仔细阅读一下成员提名文件十分重要。
董事会投票 如何计算董事会投票额 ASF使用一次可转让投票（STV）来选举每年董事会的所有9个席位。每个候选人都单独参加；没有候选人名单。只有ASF成员才能提名人选参加董事会选举；所有候选人都已经是ASF成员。
STV旨在帮助小规模的相关选区选举董事会成员。这种计票设计有助于使选民展示自己的实际愿望，避免过于灵活。请继续阅读有关如何使用STV的讨论，包括有关志愿者投票监控员实际上如何收集选票的详细信息。
要记住的最重要的事情是：请按照您的偏好顺序进行投票！尽一切努力使您的＃1偏好进入董事会；＃1选票比其余选票更重要。如果您按字母顺序投票（某些人似乎对过去的选票进行了投票），那么您会发出强烈的信号，表示您希望董事会以Awful先生和Beastly女士之类的名字出现-可能不是您想要的。我们的Apache STeVe工具将分配给候选人的字母随机化，以尝试解决这个问题。
选举结果使用Seek的Meek方法计算。技术细节可以查阅Apache STeVe项目代码，当然这是Apache项目。
STV计票循环进行。每当董事会候选人获得足够的选票以当选时，该循环就会列出名字。投票首先要分配给该选票上指示的第一候选人。随着投票的进行，投票将重新分配。当确定某候选人不会当选时候，他们的选票将重新分配。当候选人当选时，他或她只带了足够的选票就足以使他当选；他们的其他选票是根据该选票上排名较低的排序发送的。
该YouTube视频提供一个轻松活泼的介绍：Politics in the Animal Kingdom: Single Transferable Vote: or a shorter description of how second, third, etc.</description></item><item><title>如何成为合格的ASF贡献者</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/how_to_be_a_qualified_asf_contributor/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/how_to_be_a_qualified_asf_contributor/</guid><description>阿里土话 ASF是一个开源组织，他有自身的文化，阿里是一个要活好102年的公司，其文化底蕴非凡！分享ASF之前总想或多或少的和大家分享一些阿里的味道！
给世界带来微小而美好的改变 把幸运种子种到别人身上去，你才会有幸运 Never， Never， Never Give Up（永不放弃） 没错，阿里人看到上面的三句话会倍感亲切，因为上面三句都是 “阿里土话”。虽然是阿里土话，但我认为其有放诸四海而皆准的魅力！这些话，同样适用于激发和指导你成为合格的开源贡献者！不经意间看了一眼窗外，心里开心默笑，其实阿里每个角落都充满着阿里气息：
缘 其实每个人参与社区贡献的机缘不一样，但无外乎两种：
偶发事件 - 由于参与某项工作，无选择的就参与了某个开源项目。（我就是这种，很自然的就跟着 蒋晓伟 老师踏入了Apache Flink之旅）
因爱而求 - 每个码农都有一颗想让自己的的代码被应用全球的梦想追求！这梦想的实现要依托有开源的力量，ASF可以为你提供一个逐梦的舞台～
给个理由 也许目前的你既没有工作的需要，也没有对开源产生任何爱意❤️。但了解一件事情总没有坏处，了解参与开源的利好，也许明天你就踏上了开源之旅！
顺势而为 - 如果你是一个码农，那么参与开源是一种must to have的事情，目前开源领域形式大好，各大公司纷纷拥抱开源，比如：Google，Alibaba，Hortonworks, Tencent, Facebook等等。参与开源无疑是扩大了生存的空间。
业界身份证 - 参与开源就是在一点一滴的描绘你的业界身份证，你的开源贡献可以公示全球，由一行代码，一句文档的贡献，到参与项目管理成为项目管理委员会(PMC)一员，到成为 ASF Member 甚至 成为董事会成员，这些就像你曾经为之努力的学士学位，硕士学位，博士学位一样为世人所认可！不夸张的说，某些情况甚至比学位证书还实用！
无国界导师 - 参与开源还有一个特别特别特别重大的利好，就是你可以在你所关注的领域在全球领域寻找到最好的导师，所谓最好，不是牛，最好是最适合！所谓“三人行，必有我师”，社区交流最初你会感觉和业界大牛无法沟通，因为他的一句话，需要分解成十句才能懵懵懂，甚至不懂！这个不是大牛原因，也不是你的原因，是大牛对你水平的了解不足导致，即使大牛了解你的水平，也很难让大牛将一句话分解成十句甚至百句话讨论你关注的问题，不是大牛不愿意，更多是我们不好意思:)。所以说，要“门当户对”找到 社区比你水平略高，同时你也能给人家一些反哺的贡献者长时间交流。开源社区有着“帮传带“”的传统， 社区导师对新人都非常友好，很多时候社区导师会通过帮助社区新人展示自己的技术能力，积累社区影响力。因此对于新人有价值的问题，导师基本上是知无不言，言无不尽。 目前ASF有7600+的Committer，就算是某一个项目，也应该有几十个Committer和数以百计的贡献者，总会遇到可以和你一起进步的小伙伴！虽不曾谋面，却已熟若亲朋！
全球性分享 - 目前ASF项目有140多个领域，参与者覆盖230个国家。如果你小有成就，想将你的知识分享给更多的人，想利用的开源知识帮助更多的人，那么无疑ASF为你提供了这样的平台！你又何尝不能成为上面“无国界导师”中的一员的导师呢！
最佳实践 - 不知 - 了解 - 有方案 - 最佳方案，开源是一个智慧的集结地，一个功能可能有几十种实现方式，这并不是一两个人或者某一个小团队能考虑到(ALL)的，然而在开源一个问题，你在考虑的同时，可能在世界的某个角落，某些角落还有其他人或团队在考虑解决方案，当大家共享方案的时候，智慧的火花将会产生！</description></item><item><title>DolphinScheduler介绍</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/introduce_of_apache_dolphinscheduler_incubating/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/introduce_of_apache_dolphinscheduler_incubating/</guid><description>DolphinScheduler介绍 DolphinScheduler，简称”DS”, 中文名 “小海豚调度”（海豚聪明、人性化，又左右脑可互相换班，终生不用睡觉）。希望 DolphinScheduler 就像它的名字一样，成为一个“开箱即用”的灵活易用的调度系统。
1概述 DAG 全称Directed Acyclic Graph，简称DAG。工作流中的Task任务以有向无环图的形式组装起来，从入度为零的节点进行拓扑遍历，直到无后继节点为止。
Apache DolphinScheduler（目前处在孵化阶段）是一个分布式、去中心化、易扩展的可视化DAG工作流任务调度系统，其致力于解决数据处理流程中错综复杂的依赖关系，使调度系统在数据处理流程中开箱即用。
DolphinScheduler是2019年开源的一个调度系统，在去年美国时间2019年8月29号，分布式任务调度引擎DolphinScheduler（原EasyScheduler）正式通过顶级开源组织Apache基金会的投票决议，以全票通过的优秀表现正式成为了Apache孵化器项目！
2背景 在2017年，易观在运营自己6.8Pb大小、6.02亿月活、每天近万个调度任务的大数据平台时，受到ETL复杂的依赖关系、平台易用性、可维护性及二次开发等方面掣肘，易观的技术团队渴望找到一个具有以下功能的数据调度工具：
易于使用，开发人员可以通过非常简单的拖拽操作构建ETL过程。不仅对于ETL开发人员，无法编写代码的人也可以使用此工具进行ETL操作，例如系统管理员和分析师； 解决“复杂任务依赖”问题，并且可以实时监视ETL运行状态； 支持多租户； 支持许多任务类型：Shell，MR，Spark，Flink，SQL（mysql，postgresql，hive，sparksql，clickhouse等），DataX，Sqoop，Python，Sub_Process，Procedure等； 支持HA和线性可扩展性。 易观技术团队意识到现有开源项目没有能够达到他们要求的，因此决定自行开发这个工具。他们在2017年底设计了DolphinScheduler的主要架构；2018年5月完成第一个内部使用版本，后来又迭代了几个内部版本后，系统逐渐稳定下来。
3特点 DolphinScheduler提供了许多易于使用的功能，可加快数据ETL工作开发流程的效率。其主要特点如下：
通过拖拽以DAG 图的方式将 Task 按照任务的依赖关系关联起来，可实时可视化监控任务的运行状态； 支持丰富的任务类型； 支持工作流定时调度、依赖调度、手动调度、手动暂停/停止/恢复，同时支持失败重试/告警、从指定节点恢复失败、Kill 任务等操作； 支持工作流全局参数及节点自定义参数设置； 支持集群HA，通过 Zookeeper实现 Master 集群和 Worker 集群去中心化； 支持工作流运行历史树形/甘特图展示、支持任务状态统计、流程状态统计； 支持补数，并行或串行回填数据。 4系统架构 DolphinScheduler 是从数据处理的痛点出发，其解决的问题以及优化的方向主要有以下 5 点：
可视化流程设计减轻了开发者配置工作流的复杂度，从繁琐的基础配置中解放出来，不用再靠编程来配置流程，提升开发效率；
扩展性强，在当下这样一个业务变化快、技术迭代频繁的现在，丰富的任务类型、跨语言和自定义插件机制良好的可扩展性，无疑使这款框架具备了更长的寿命和更广泛的落地场景；
支持工作流定时调度、依赖调度、手动调度、手动暂停 / 停止 / 恢复，同时支持失败重试 / 告警、从指定节点恢复失败、Kill 任务等操作
支持集群 HA，通过 Zookeeper 实现 Master 集群和 Worker 集群的天然去中心化架构设计，使得系统的高可用性得到保证；</description></item><item><title>为什么要成立 ALC (Apache Local Community) Beijing？</title><link>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/alc-beijing-creation/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alc-beijing.github.io/alc-site/post/alc-beijing-creation/</guid><description>背景 当提起Apache软件基金会（Apache Software Foundation，ASF）项目时，国内大多数程序员都不会陌生。下图展示了在ASF 2019年年度报告中披露的ASF软件在全球各国家的下载量排名。
可以看到，中国已然成为Apache软件基金会项目下载量最大的地区。然而，这个看起来脱颖而出的数据背后，却暴露出我国这片土地上几个可能让大家颇为惊讶的现状：
ASF 拥有7000+代码贡献者，然而为 ASF 项目提交贡献的本土工程师仅千人规模，不足七分之一。 ASF 项目约350个，然而由本土发起的 ASF 项目仅19个，已成为顶级项目的比例更是不足5%。 ASF 孵化器拥有导师200多个，然而活跃的中国导师不超过5位。 ASF 每年在美国、欧洲等地举办 ApacheCon ，然而迄今为止，ASF 尚未在中国举办过一次 ApacheCon。 作为全球最大开源消费国， ASF 在国内有广泛的群众基础，如何将这些开源项目用户发展转换成为社区的贡献者、开发者甚至成为开源项目的发起者、维护者是一个值得深思的问题。 缘起 作为发起人的姜宁，颇为忧伤的语气回忆道：
06年的时候国内参与 Apache 软基金会开发的人员很少，当时只有少数几个在外企工作的人员有机会直接参与ASF项目的开发。当时有个问题一直困扰着我，本土的软件开发人员这么多，但有多少人能够以开源项目维护人员的身份深度参与到开源项目开发中来呢？
以我的个人经历来看，加入到开源项目的开发贡献并不困难，因为开源社区会有很多热心的开发者提供指导和帮助，参与者只要保证有足够时间的投入就可以，但是在我维护 Apache Camel 的7，8年间，很少看到有国人会到项目的邮件列表里面用英文提问题，提补丁。
我的私人邮箱接到国人最多的邮件是直接提需求找我要项目示例的邮件。期间也有国内公司的开发人员与我交流，很多人在使用ASF 项目的过程中发现开源版本不满足自己的需求，就在自己的公司的私有版本上进行了修改，大家没有意识到把问题反馈到ASF上游项目中是最优的解决方法。这里可能有缺乏直接和项目开发者交流的途径原因，也可能是大家已经习惯了拿来主义，缺乏深度参与开源项目开发的热情。 大部分的开发者只停留在使用开源项目这个层面上，没有真正参与到开源项目的全生命周期的开发过程中来。
要改变这样的状况，需要有更多深度参与ASF项目人向大家介绍深度参与开源项目的经验，帮助更多的 ASF 项目用户从单纯的使用者转变成为开源项目的开发者。
机会只会迟到，但永远不会缺席，过了大约十几年，终于迎来了一次真正的机会。
自 2015年至今，ASF 已经接收19个源自中国本土的开源项目的捐赠（如下表所示），这也意味这我们有越来越多的 ASF 项目 Committer，ASF 项目 PMC 成员，或者是 ASF Member 在 Community 里是非常活跃的。这说明本土的人气已经足够, 我们可以一起做更多的事情了。
序号 项目名称 进入孵化器时间 毕业时间 ppmc/pmc人数 commiter人数(包含ppmc/pmc) 1 Kylin 2014年11月 2015年11月 23 39 2 Eagle 2015年10月 2016年12月 16 18 3 HAWQ 2015年9月 2018年8月 45 68 4 CarbonData 2016年6月 2017年4月 13 25 5 RocketMQ 2016年11月 2017年9月 13 26 6 Griffin 2016年12月 2018年11月 18 20 7 Weex 2016年11月 14 26 8 ServiceComb 2017年11月 2018年10月 20 23 9 SkyWalking 2017年12月 2019年4月 24 34 10 Dubbo 2018年2月 2019年5月 17 55 11 ECharts 2018年1月 13 19 12 Doris 2018年7月 13 17 13 brpc 2018年11月 9 9 14 IoTDB 2018年11月 23 32 15 ShardingSphere 2018年11月 2020年5月 14 24 16 DolphinScheduler 2019年8月 13 22 17 Teaclave 2019年8月 15 15 18 APISIX 2019年10月 2020年7月 18 20 19 TubeMQ 2019年11月 20 21 在参与了几个Apache项目孵化之后 ，姜宁已然是一名国内比较有影响力的 ASF 成员 了。他于2018年和2019年在上海发起并组织过两次 ASF Committer 的 Meetup[1][2][3]，希望能够帮助本土的开发者更好的理解开源、参与开源。由于时间仓促和场地有限，只邀请到华东地区的 ASF 项目开发者，并没有惠及到更多的的 ASF 项目的用户。通过这几次 Meetup， 大家发现本土开发者对于 Apache 理念和倡导的哲学并不了解。</description></item></channel></rss>